<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.0/excerpt/"	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.0/"><channel>	<title>bring.out</title>	<link></link>	<description>we sell IT knowhow</description>	<pubDate>Tue Nov 23 23:26:33 -0800 2010</pubDate>	<generator>http://posterous.com</generator>	<language>en</language>	<wp:wxr_version>1.0</wp:wxr_version>	<wp:base_site_url>http://www.bring.out.ba</wp:base_site_url>	<wp:base_blog_url>http://www.bring.out.ba</wp:base_blog_url>		<image>		<url>http://posterous.com/images/profile/missing-public-space-75.png</url>		<title>bring.out</title>		<link>http://www.bring.out.ba</link>	</image>	<item>	<title>FMK ipak ne radi</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fmk-ipak-ne-radi</link>	<pubDate>Fri Oct 29 05:56:00 -0700 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>			<category domain="tag" nicename="old_www"><![CDATA[old_www]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fmk-ipak-ne-radi</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><span style="font-weight: bold;">&nbsp;29.10.2010 <br /></span><strong>&nbsp;</strong><p>Eto i taj dan je do&scaron;ao. Početak kraja Fmk. Iako sam&nbsp; rekao da i <a href="bringout-stara-stranica#fmk_radi">pored tehnolo&scaron;ke zastarjelosti Fmk radi</a>, to ipak nije istina.</p><p>Kod korisnika koji ima najveću instalaciju Fmk stvar se do kraja "zapu&scaron;ila". Baza u robnom knjigovodsvu je dosegla veličinu koja se sa postojećim sistemom ne može obraditi.</p><p>Pretraživanjem po netu smo do&scaron;li da u mrežnom načinu rada, ako neka tabela ima vi&scaron;e od 1GB podataka, baza počinje pucati. I to se upravo kod korisnika počelo de&scaron;avati. Upravo radimo na "workaround"-u, ali to je ipak obična "krpaža".</p><p><!--more--></p><p>Iako su ostali korisnici daleko od ovakvog limita, ipak se mora reći reći: Fmk ipak ne radi :(.</p><p>Nakon &scaron;to smo konstatovali problem, korisnik nas je podsjetio na&nbsp; <a href="bringout-stara-stranica">sadržaj na&scaron;e stranice</a> i rekao: "Daj ba, pustite se &scaron;uplje".</p><p>Evo odgovora koji smo uputili korisniku:</p><blockquote class="posterous_medium_quote"><p><em>Potpuno nam je jasno da sa novom godinu morate napraviti promjenu sa nama ili bez nas. Zato smo i odredili rok 30.11.2010 u kome ćemo vas informisati o tome &scaron;ta mi sa svoje strane možemo ponuditi. Imaćete dovoljno vremena prije nove godine da odlučite &scaron;ta je najbolje za vas.</em></p><p><em>&Scaron;to se informacija na stranici tiče, sve &scaron;to je najavljeno a nije realizovano naravno da jeste &scaron;upljaka.</em><br /><em>Međutim, to &scaron;to je napisano jeste bio i ostao na&scaron; cilj. Cilj koji do sada nismo uspjeli realizovati.</em></p></blockquote><p><em><br /></em></p></div>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[29.10.2010 Eto i taj dan je došao. Početak kraja Fmk. Iako sam rekao da i pored tehnološke zastarjelosti Fmk radi, to ipak nije istina. Kod korisnika koji ima najveću instalaciju Fmk stvar se do kraja "zapušila". Baza u robnom knjigovodsvu je...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Oct 29 05:56:00 -0700 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Oct 29 05:56:00 -0700 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34379391</wp:post_id>	<wp:post_name>fmk-ipak-ne-radi</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10106518</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Thu Nov 24 01:32:01 -0800 2011</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Thu Nov 24 01:32:01 -0800 2011</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://redmine.bring.out.ba/issues/21489]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Legalizacija software-a, Ubuntu/Linux desktop, F18 knowhow ERP</title>	<link>http://www.bring.out.ba/legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f</link>	<pubDate>Fri Mar 16 02:39:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_F18"><![CDATA[b_F18]]></category>			<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>			<category domain="tag" nicename="daje_se_na_znanje"><![CDATA[daje_se_na_znanje]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile8.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-03-16/FCyBlywfnvyCrgAsttCzICrBrAhjjicaiDAnBIysDCoxBsGcqyrgIppGhpnD/legalizacija_f18.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>legalizacija_f18.pdf</div></a></div></p><p>Nije mali broj klijenata koje smo izgubili radi na&scaron;e određenosti da nudimo isključivo sisteme bazirane &nbsp;na legalnom software-u.</p><p>Da li je do&scaron;ao vakat da se na&scaron;a 10-godi&scaron;nja predanost linux-u i slobodnom software-u općenito valorizira ?</p><p>Utvrdićemo to veoma brzo.</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Nije mali broj klijenata koje smo izgubili radi naše određenosti da nudimo isključivo sisteme bazirane na legalnom software-u. Da li je došao vakat da se naša 10-godišnja predanost linux-u i slobodnom software-u općenito valorizira ? Utvrdićemo to...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Mar 16 02:39:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Mar 16 02:39:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>111715152</wp:post_id>	<wp:post_name>legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Fiskalizacija, Tring Favourite Plus, tehničke pripreme 1</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fiskalizacija</link>	<pubDate>Sun Dec 12 04:42:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fiskalizacija</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-size: medium;"><em><strong><span style="color: #ff0000;">Update 14.12.2010:</span></strong><span style="color: #ff0000;"> <a href="/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s">"bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema</a></span></em></span></p><p>Većina na&scaron;ih dosada&scaron;njih operacija po pitanju fiskalizacije odnosila se administrativne operacije (priprema <a href="/fiskalizacija-ugovor">ugovora</a>, tumačenje zakona, kontakte sa klijentima itd). U petak 10.12.2010, napravili smo i prve značajne pripreme u tehničkom dijelu projekta.</p><p>Rezultate tih priprema objavljujemo u ovim video materijalima:</p><p><!--more--><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>TFP(*) kao registar kasa</strong></span></p><p>Prvi video odnosi se na testiranja TFP sistema kao obične registar kase:</p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/zTQO03s8nLs?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>TFP, zamjena rolne</strong></span></p><p>S obzirom na to da je na&scaron;a uloga podr&scaron;ka i servisiranje fiskalnih sistema, na&scaron; fokus je bio odgovor na pitanje:</p><blockquote class="posterous_short_quote"><p>&Scaron;ta će na&scaron;im klijentima prestavljati najveće probleme pri radu sa fiskalnim sistemom ?</p></blockquote><p>Uočili smo da je zamjena rolne jedna od takvih operacija. Zato smo za to napravili poseban video materijal:</p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/gmyZFWyXLbk?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p><span style="font-size: medium;"><strong><span style="text-decoration: underline;">TFP, u režimu fiskalnog &scaron;tampača</span></strong></span></p><p>U ovom videu prikazuje se rad TFP-a u režimu fiskalnog &scaron;tampača. Na&scaron; prvi zadatak je bila implementacija osnovnih funkcija u FMK POS(**) modulu.&nbsp;</p><p>Komunikaciju sa Tring serverom smo uspostavili HTTP komunikacijom.</p><p>Uspje&scaron;no smo implementirali izdavanje računa i reklamiranog računa.</p><p>Nismo uspjeli inicijalizirati(***) uređaj iz POS software-a.</p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/9ooW4X9CQw8?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>TFP, zaključci hardware &amp; software</strong></span></p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/3KkPbxRc37U?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p>Prilikom ovog testa uočili sljedeće:</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Software</strong></span></p><ol><li>inicijalizacija kase - prelazak u režim fiskalnog &scaron;tampača iz POS software-a ne radi(****)</li><li>HTTP server je otvoren, bitan <span style="color: #ff6600;"><strong>sigurnosni propust </strong></span></li><li>Opcija slanja operatera (kasira) uz svaki račun nije implementirana</li><li>Server(*****) je neosjetljiv na XML gre&scaron;ke, prilikom gre&scaron;aka ne daje previ&scaron;e korisnih informacija</li><li>Server generalno daje malo informacija (oskudan LOG za potrebe dijagnostike)</li><li>Kod simultanog slanja vi&scaron;e računa, Server redovno "<strong><span style="color: #ff6600;">proguta</span></strong>" zahtjeve ostalih dok je zauzet obradom prvog računa. Klijent ne dobije nikakvu poruku o gre&scaron;ci.&nbsp; </li><li>Operacije Upali/Ugasi serversku aplikaciju bile su česte. Imamo bojazan da će biti potrebe za tim i kod korisnika</li></ol><p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Hardware</strong></span></p><ol><li>Zamjena rolne će biti problematična operacija za korisnike</li><li>tipke su porilično "tvrde" u režimu registar kase</li></ol><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Rezime</strong></span></p><p>Na&scaron;a generalna ocjena na&scaron;eg fiskalnog sistema nije zadovoljavajuća.</p><p>Postavlja se logično pitanje za&scaron;to smo ovo objavili ?!</p><p>Objavili smo to zato &scaron;to smo mi <a href="/pages/knowhow-level#halal">otvorena firma</a>. Mi svojim korisnicima iznosimo činjenice, bez obzira da li nam one idu u prilog ili ne.</p><p>S obzirom da za par dana kreće prvi krug fiskalizacije, na&scaron;a je <strong>obaveza</strong> klijentima iznijeti trenutno stanje stvari.</p><p>Na&scaron;a uloga po pitanju otklanjanja ovih nedostataka je ograničena. Ono &scaron;to možemo, i &scaron;to ćemo odmah učiniti, jeste ove informacije odmah proslijediti proizvođaču.</p><p>Po pitanju otklanjanja nedostataka na hardware-u se vjerovatno ne može puno učiniti.</p><p>Međutim, korekcije na software-u su moguće. Korekcije po tačkama 1-3 su neophodne da bi se fiskalni sistem uop&scaron;te postavio kod klijenta.&nbsp;</p><p>Nadamo se da će kolege iz Tring-a brzo otkloniti uočene nedostatke, te da ćemo biti u mogućnosti na&scaron;im klijentima isporučiti potpuno funkcionalan fiskalni sistem.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>O video materijalima</strong></span></p><p>Nakon &scaron;to smo napravili snimanje, uočili smo niz nedostataka: simultani govor u materijalu otežava slu&scaron;anje, "voditelju" je ispala potko&scaron;ulja :), ima dosta saplitanja - lapsusa u govoru,&nbsp; itd ...</p><p>Ali, i pored svih tih nedostataka, na&scaron;i klijenti na ovaj način dobijaju potrebne informacije, &scaron;to je za nas najbitnije.&nbsp; &nbsp;</p><p>----</p><p>(*) TFP - Tring favourite plus fiskalni sistem</p><p>(**) POS - Point of sale - modul prodaje</p><p>(***) Inicijalizacija - prebacivanje TFP-a iz režima registar kase u režim fiskalnog &scaron;tampača</p><p>(****) Naravno, ovo su konstatacije na osnovu informacija i dokumentacije koja je nama bila dostupna. Kori&scaron;ten je sofware skinut sa download sekcije kase.ba, te informacije koje su postirane na forumima (tu generalno postoji malo informacija)</p><p>(*****) Server - Serverska aplikacija Tring.Fiscal.Server</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Update 14.12.2010: "bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema Većina naših dosadašnjih operacija po pitanju fiskalizacije odnosila se administrativne operacije (priprema ugovora, tumačenje zakona, kontakt...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Sun Dec 12 04:42:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Sun Dec 12 04:42:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>36117798</wp:post_id>	<wp:post_name>fiskalizacija</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6396791</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Mon Dec 13 01:16:04 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Mon Dec 13 01:16:04 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Od kolege Nihada iz Tringa smo putem email-a dobili komentare na video materijale. Nihadovi komentari su označeni &quot;&gt;&quot;, a moji odgovori su ispod:&gt; 1. Zamjena papira – jako loše prezentirano sa Vaše strane kao ovlaštenog servisera. Kolege su napomenule kako izvršiti zamjenu papira za 40 sec. U tom slučaju ne treba „metalni valjčić“ i treba skinuti „graničnik“ na traci za namotavanje.Ne znam gdje su kolege to napomenule. Pretpostavljam da se radi o obuci za servisere. Jasmin bring.out je demonstrirao ono što je on savladao. Onda nije dobro ovladao tom operacijom. To je odlična vijest. Hvala na informaciji. Čim to savladamo mi ćemo objaviti novi video u trajanju 40 sec :).Međutim Jasmin je odgovorno tvrdim odličan serviser, pa moram reći da će mi tek njegov sud dati konačnu sliku po ovom pitanju.&gt; 2. Ulazak u režim FP. Nije mi jasno da niste konsultirali dokumentaciju za TringFavourite Plus. Pogledajte, postoji sistemski parametar čijim zadavanjem, prilikom paljenja kase automatski ulazi u sistem FP. Printer čeka vašu naredbu inicijalizacija.xml 60 sekundi, nakon čega se vraća u režim fiskalne kase.Konusltovali smo dokumentaciju - fusnota (***) članka. I tu smo puno vremena potrošili, prema primjerima pokušali, ali nismo uspjeli. Moguće je da se i ovdje radi o našem neznanju.Međutim, činjenica je da smo uspjeli račune podesili brzo. I da bi to bilo još brže da na serveru postoji bolja dijagnostika.Sjećam se da se Saša bring.out, koji je pripremao softverski dio, najviše zadržao na stavci izdavanja računa bez poznatog kupca. On je unutar računa navodio &quot;&lt;kupac&gt;&lt;/kupac&gt;&quot;, da bi server to jednostavno &quot;progutao&quot; bez ikakve poruke o grešci. To smo i naveli u tačci 5. software.Na kraju, račun je uspješno procesiran kada smo skroz izbacili ovu sekvencu.&gt; 3. Logiranje operatera – inicijalizacija.xml, dovoljno je pozvati prilikom logiranja u Vašu pos aplikaciju.I ovo smo na razne načine pokušavali ali smo dobili (po sjećanju govorim) Xml odgovor: &quot;logiranje neuspješno&quot;&gt; 4. Gutanje stavki kod mrežnog moda – Mi smo postavili opciju da Http server može istovremeno primiti samo jedan zahtjev – 1 konkurentna konekcija, dok će ostale odbiti. Jedino smo ovako mogli riješiti problem kod HTTP postanja. U svakom drugom slučaju smo izloženi dodatnom handliranju i mogućnosti štampanja stavki sa oba zahtjeva.Izvini, ali ovo naprosto nije dobro rješenje. Kada se obični HTTP server podesi da prima samo jedan zahtjev, onda on treba klijentskoj aplikaciji reći - ne mogu više. Znači mora odgovoriti, a ne &quot;ćutke&quot; progutati zahtjev. To je jedini korektan način handliranja ovog ograničenja.Ponavljam: mi ne kažemo da server mora moći procesirati više računa odjednom (iako je to tehnički moguće), nego da na neuspješan zahtjev mora doći odgovor servera: &quot;ne primam zahtjev, već obrađujem jedan račun&quot;.&gt; 5. Upali/ugasi server – Mi smo max. Koristili try/catch opcije kako bismo izbjegli „zaštopavanje aplikacije“. Ipak, treba vidjeti da li postoji neki dio koda koji pravi problem.Naglašena je bojazan. Try/catch treba vidjeti na log konzoli servera, a to je u našim testovima izostalo.Tačke 5. i 7. navedene u software/nedostaci visoko koreliraju.&gt; Generalno, jako sam nezadovoljan Vašom prezentacijom. Nekom ko ovo gleda sa strane ispada da je uređaj „katastrofa“. Nekom ko je ovlašteni servis naših uređaja, Vaša prezentacija daje blijedu sliku Vašeg znanja o uređajima.Mi svojim klijentima pokazujemo ono što smo MI U OVOM TRENUTKU kadra ponuditi.Ako su prikazani nedostaci prevashodno rezultat našeg neznanja, to je dobro iz dva razloga:1) Oni će se do drugog kruga ispraviti2) Dobro je da naši klijenti znaju s kim imaju posla. Ako je to tako, mi onda u ovom trenutku nismo pouzdan partner za implementaciju fiskalnih sistema kod korisnika.Mi ćemo dati sve od sebe sve nedostatke na našoj strani ispravimo.Međutim, i nakon ovih komentara kolege Nihada, smatram da je adresa  za otklanjanje većine uočenih nedostataka Tring, a ne bring.outTu pomoć očekujemo i na nju računamo.]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6396796</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Jasmin]]></wp:comment_author>				<wp:comment_author_url><![CDATA[]]></wp:comment_author_url>						<wp:comment_date>Mon Dec 13 01:18:14 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Mon Dec 13 01:18:14 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[&gt; 1. Zamjena papira – jako loše prezentirano sa Vaše strane kao ovlaštenog servisera. Kolege su napomenule kako izvršiti zamjenu papira za 40 sec. U tom slučaju ne treba „metalni valjčić“ i treba skinuti „graničnik“ na traci za namotavanje.Korisnička uputstva su konsultirana, ali ništa po ovom pitanju dokumentaciji nema, moguće je da je u toku obuke ovo pominjano ali se definitivno fokus nije davao zamjeni papira. Ako je metalni valjak nepotreban treba ga izbaciti iz pakovanja jer stvara pometnju.&gt; 2. Ulazak u režim FP. Nije mi jasno da niste konsultirali dokumentaciju za TringFavourite Plus.Dokumentacija je konsultirana, tu smo i imali dosta problema jer je informacija u uputama pogrešna:&gt;Prelazak u drugi mod rada se vrši naizmjeničnim pritiskom tastera &lt;smn&gt; i &lt;ΚΑlΚ&gt;. Displeji prikazuju: ” NP-FISK.ŠTAMPAČ”. Sa tasterom &lt;pon&gt; vi ulazite u mrežni režim rada, sa tasterom &lt;np&gt; - u fiskalni printer modna našem modelu tipke KALK nije bilo tek smo kasnije sa slika uređaja povezali da je to na našem uređaju tipka PRNkasnije smo i na tring forumima našli informaciju da je bilo dosta upita po ovom pitanju.http://www.kase.ba/forum/viewtopic.php?f=7&amp;t=39sistemski parametar nismo ni pokušavali gledati jer citiram sa linka&gt;Postoji i parametar u Sekciji Programiranje ali to ne koristite da slučajno ne bi fiskalizirali kasu.U svakom slučaju u serviserskom uputstvu pod mjenjenjem modova rad ovaj se sistemski parametar ne pominje.U svakom slučaju ove stvari bi trebali bolje uvezati na nivou tring serviser - ovlašteni serviser, neki serviserski wiki sa hintovima bi bio super stvar.Na samoj obuci tring server nije bio spreman pa je obuka bila 99% vezana sa fiskalnu kasu a ne štampač, moguće da su u kasnijem krugu obuke i ove stvari objašnjavali ali kada smo mi bili o ovome nije bilo ni govora.]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6396882</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Mon Dec 13 01:53:47 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Mon Dec 13 01:53:47 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[radi potpunosti, dodajem da je odmah nakon objave na našem sajtu, ovaj informacija objavljena i na Tring forumima: http://www.kase.ba/forum/viewtopic.php?f=7&amp;t=57 ]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Budućnost FMK je knowhow ERP</title>	<link>http://www.bring.out.ba/sta-sa-fmk</link>	<pubDate>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>			<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/sta-sa-fmk</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Nakon objave <a href="/knowhow">knowhow</a>&nbsp;projekta i informacije da &nbsp;&nbsp;<a href="/fmk-ipak-ne-radi">"Fmk ipak ne radi"</a>&nbsp;&nbsp;postavlja se logično pitanje: koja je budućnost fmk ?</p><p>Sve dok ne postignedmo da knowhow projekat, kao dio na&scaron;e <a href="/pages/about-o-nama">ERP ponude</a> &nbsp;ima <a href="/pages/knowhow-level#khl5">"khl nivo &gt;=5"</a>&nbsp;"običnim" korisnicima nećemo nuditi prelazak sa fmk =&gt; "knowhow".</p><p>Pod uslovom, naravno, da Fmk za korisnika "radi posao".</p><p>Izuzev&scaron;i na&scaron;e korisnike sa najvećim instalacijama (&scaron;to je i bio jedan od glavnih <a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/wiki">povoda da se pod hitno pokrene knowhow</a>), fmk za većinu korisnika ipak ... radi :)</p><p><!--more--></p><p><span style="font-size: medium;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Fmk: prelazak u fazu podr&scaron;ke + posljednja nova funkcija: fiskalizacija</span></strong></span></p><p>S obzirom &nbsp;da je fiskalizacija u toku, podr&scaron;ka fmk za fiskalizaciju je planirana, i ona je u toku.</p><p>Fiskalizacija bi ujedno bila posljednja nova funkcija fmk.</p><p>Fmk programski moduli se prestaju nuditi novim korisnicima. Ako u ovom prelaznom periodu postojeći korisnici budu imali potrebu za dodatnim modulima, oni će im se naravno obezbjediti.</p><p>Na ovaj način ćemo obezbjediti da svoje resurse maksimalno uložimo u rad na knowhow.</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Knowhow rokovi</span></strong></span></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: small;"><strong>1) knowhow-init</strong></span></p><p>Sa&nbsp;<a href="http://rama-glas.com">rama-glasom</a>&nbsp;je dogovoreno da se već u <em><strong>januaru 2011</strong></em> napravi novi sastanak u kome bi se prezentovala init verzija knowhow verzija.</p><p>Ta init verzija treba dati odgovor na sljedeće pitanje: Da li, i u kom roku, je knowhow spreman da zamjeni postojeće fmk rje&scaron;enje po pitanju ključnih funkcija knjigovodstva (finansije, robno-materijalno, proizvodnja) .</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: small;">2) knowhow-install-1</span></strong></span></p><p>S pretpostavkom da init verzija da pozitivne odgovore na postavljeno pitanje, idemo na pripremu prve verzije za instalaciju kod korisnika.&nbsp;</p><p>S obzirom da je rok za fiskalizaciju 15.03.2011, na&scaron; je plan da se install-1 pripremi do <strong>01.03.2011</strong> sa implementiranim funkcijama fiskalizacije.</p><p>Na taj način, nova poslovna godina bi nastavila sa knowhow rje&scaron;enjem.</p><p>Naravno pored funkcije fiskalizacije, potrebno je obebzjediti prenos postojećih fmk podataka (iz 2011 godine) u knowhow.</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">A &scaron;ta ako ne uspijemo ovu dinamiku postići ?&nbsp;</span></strong></span></p><p>Na sastanku je konstatovano da je ova dinamika vrlo ambiciozna. To je tačno.&nbsp;</p><p>Međutim, mi smo pred zidom koji moramo proći. Ako se to ne postigne, bring.out nema budućnost.</p><p>Mi, kao ni na&scaron;i korisnici, nemamo vremena za stagnaciju. Moramo napraviti ovaj "switch".</p><p>U svakom slučaju, ako iz bilo kog razloga klijent kaže: "Ovo nije rje&scaron;enje za nas, obezbjedite nam da fmk do tog i tog roka radi, dok se ne snađemo", mi ćemo obezbjediti potrebnu podr&scaron;ku.</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Kakve su konsekvence za postojeće korisnike ? Ako knowhow bude i&scaron;ao u željenom smjeru, Koliko je će nas novaca migracija ko&scaron;tati ?</span></strong></span></p><p>Mi smo svjesni toga koliki je trud potreban da se novi klijent stekne. Uzev&scaron;i to u obzir, potrudićemo se da cijena te migracije ne bude problem za na&scaron;e postojeće korisnike.</p><p>Za nas kao firmu je sada najbitnije dobijemo ERP rje&scaron;enje koje će biti konkurentno na trži&scaron;tu.</p><p>Knowhow je projekat sa kojim želimo obezbjediti <strong>kontinuitet</strong>. Kontinuitet prodaje svog, a ne tuđeg znanja.</p><p>Rizik postoji, ali tako je to u poslu.&nbsp;</p><p>Mi smo otvorena firma. Smatramo da je dobro da na&scaron;i klijenti shvate koja je na&scaron;a pozicija. Nadamo se da će na osnovu toga će shvatiti koliko je na&scaron; <span style="text-decoration: underline;"><strong>motiv da ovaj projekat uspije veliki</strong></span>.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Nakon objave knowhow projekta i informacije da "Fmk ipak ne radi" postavlja se logično pitanje: koja je budućnost fmk ? Sve dok ne postignedmo da knowhow projekat, kao dio naše ERP ponude ima "khl nivo >=5" "običnim" korisnicima nećemo nuditi prel...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34557904</wp:post_id>	<wp:post_name>sta-sa-fmk</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>www.bring.out.ba sadržaj 2009-2010</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-stara-stranica</link>	<pubDate>Fri Oct 01 05:38:00 -0700 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="old_www"><![CDATA[old_www]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-stara-stranica</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">U periodu 2009 - 10/2010 na&scaron;a internet stranica je bila ... neobična. Jedni su nas radi nje prozvali genijalcima, a drugi ludacima.</div><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">Nekima se svidjela radi neobičnog sadržaja i posebnog dizajna :). Taj (no)design ovdje nažalost ne možemo demonstrirati, ali sadržaj možemo.</div></div><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><br />Istorije radi, sadržaj objavljujemo ovdje.<p /><!--more--></div><h2>Mi smo ...</h2>Preduzeće <strong>"bring.out"</strong>. Osnovani smo 1996 godine u Zenici. K'o i mnogi drugi smo, idući trbuhom za kruhom, počeli raditi u Sarajevu ... i sada smo pravi Sarajevci :).<p>Do 2009 godine smo djelovali smo pod imenom Sigma-com Zenica. Staro ime nikada nije "leglo"[1] kako treba, pa je odlučeno da prilikom preseljenja sjedi&scaron;ta firme izvr&scaron;imo i promjenu imena (februar 2009).</p><p>Promjena imena je u vezi i sa bitnim promjenama u konceptu djelovanja i misiji firme u odnosu na njene početke.</p><p>"bring out" u slobodnom prevodu na bosanski znači: "govoriti otvoreno". Čita se "bring-aut".</p><h2>Kontakt</h2>Na&scaron;a adresa je: Juraja Najtharta 3, 71000 Sarajevo, Bosna i Hercegovina<p>email: kancelarija <strong><a href="mailto:office@bring.out.ba">office@bring.out.ba</a></strong>, podr&scaron;ka korisnicima: <strong><a href="mailto:podrska@bring.out.ba">podrska@bring.out.ba</a></strong> ili ako ne razumijete bosanski <strong><a href="mailto:support@bring.out.ba">support@bring.out.ba</a></strong></p><p>Ne &scaron;aljite nam spam bezveze, jer će vas "google" i na&scaron;a "zimbra" otkačiti.</p><p>telefoni: 033 269-291, fax 033 269-292</p><p>mobiteli: Sa&scaron;a 061 479-130, Jasko 061 477-105, Ernad: 061-141-311</p><p>Radno vrijeme: 08-16, ali kancelariju ne zovite džabe prije 9.</p><p>Ne radimo subotom, nedjeljom, i za bajrame. Ne radimo ni državnim praznicima. Pride, za katolički Božić ne rade Sa&scaron;a i Željka. Uglavnom, kad god se može mi ne radimo.</p><p>Pi&scaron;ite nam na gornje mail-ove, prije ćete nas dobiti nego li na telefone. Ako ne volite mail-ove a vi napi&scaron;ite fax, to će na&scaron; sistem opet pretvoriti u mail. Ma pametnice smo mi ... Mi smo firma od četiri čovjeka:</p><ul>* Ernad Husremović - vlasnik, direktor, glavni mislilac; </ul><a href="mailto:hernad@bring.out.ba">hernad@bring.out.ba</a> </ul><ul>* Sa&scaron;a Vranić-Kvesić - programer; </ul><a href="mailto:vsasa@bring.out.ba">vsasa@bring.out.ba</a> </ul><ul>* Beganović Jasmin - serviser; sistema&scaron;, </ul><a href="mailto:bjasko@bring.out.ba">bjasko@bring.out.ba</a> </ul><ul>* Željka Vranić - kancelarija; knjigovodstvo </ul><a href="mailto:vzeljka@bring.out.ba">vzeljka@bring.out.ba</a> </ul>Jedino je za Ernada kancelarija Sarajevo glavno radno mjesto. Zato u tamo često nema nikoga. Jasko i Sa&scaron;a su stalno po terenima, Ernadu se nikad ne zna, a Željka većinu vremena radi u stanu u Zenici. Zato za sada ona nema kontakt telefon. Ako nije u stanu, žeki onda hoda po raznoraznim &scaron;alterima na&scaron;ih mnogobrojnih državnih institucija.<p>Mnogi nas znaju po tome &scaron;to volimo pisati dopise i email-ove, Ernad posebno. Ernad posebno mrzi &scaron;altere. Zato, ako ikako možete, nemojte nas bez prijeke potrebe slati na &scaron;alter. Jer ćemo vam garant poslati email ili dopis i pitati: "može li to email-om ?!".</p><h2>Kako poslujemo ?</h2>Iako je u Bosni najbolje raditi na crno, mi poslujemo isključivo legalno i državi plaćamo PDV. Zato nas nemojte pitati kol'ko ko&scaron;ta ako platimo ke&scaron;om - evo da vam odmah kažemo: <strong>isto</strong>.<p>&Aring;&nbsp;to se tiče na&scaron;ih plata ... e tu je stvar komplikovanija ... Sa platama &scaron;aramo non-stop ... Doprinosi ubi&scaron;e ... Činjenica je da smo svi prijavljeni i da redovno uplaćujemo za zdravstvo i penziono. Ko preživi boli ga briga ... svaki mjesec 100 keka u padže ... Sale je pesimista i kaže da sa ovakvim tempom ionako niko neće doživjeti penizju. Bilo kako bilo u toku je reforma obraćuna plata u firmi pa ćemo ne&scaron;to skontati valjda ... Ne instaliramo pirate windowsa.</p><p>Furamo se na "alternativu" (u Bosni je to u svjetu alternativa, u svijetu odavno ne) - na slobodan i opensource software: linux, ubuntu, openvz, asterisk, zimbru, redmine, firefox, openoffice, vim, ruby ... i jo&scaron; mnogo toga &scaron;to ni mi ne razumjevamo pa zato nećemo ni "tu&scaron;iti" sa tim.</p><h2>Na&scaron;a ponuda</h2><ul>- Knjigovodstvene aplikacije </ul><ul>- sistemska rje&scaron;enja (linux serveri, router-i) </ul><ul>- software koji čini IT infrastrukturu (messaging: email, voip) </ul><ul>- project management software - redmine </ul><h2>Knjigovodstvene aplikacije: Fmk</h2><p>Posao smo započeli upravo sa setom knjigovodstvenih aplikacija Fmk koji i danas čini veliki dio na&scaron;e poslovanja. Aplikacije su urađene po "birvaktile" programskom jeziku clipper, pod operativnim sistemom DOS-u. Mlađi čitaoci zasigurno nemaju pojma &scaron;ta je to DOS. E to vam je djeco operativni sistem 80-tih godina sa kojim je Microsoft (nadalje MS) namlatio prve velike pare, zeznuo IBM ... Ako vas detaljnije interesuje, idite na Wikpediju ...</p><p>Vratimo se na na&scaron;e aplikacije. 90-tih godina, na&scaron;e su aplikacije izgledale superi&scaron;ka - bolje ne može biti. Međutim, firmu koja je napravila clipper (programski jezik sa kojim je napravljen Fmk) kupila firma CA (Computer Associates) i uhakala ga :( - prestala sa aktivnim razvojem Clipper-a. E ... tako je to sa zatvorenim (proprietary) software-om: ako proizvođač čučne svi za njim odo&scaron;e ...</p><p>U međuvremenu je sav normalan svijet pre&scaron;ao na "Windows" aplikacije, MS Visual Basic a mi smo glumili pojedince ... Počeli smo istraživati linux, sistemska rje&scaron;enja. Rezultat je da je i dan danas Fmk je ostao čista "clipperica" sa ne&scaron;to delphi-ja (prava windows aplikacije, tek toliko da pokažemo da i mi znamo napraviti prave windows aplikacije) da bi se mogla raditi priprema grafičkih izvje&scaron;taja i &scaron;tampa na windows printere ....</p><p>Biti korisnik Fmk je otprilike isto ko i imati nokiu 3310 u dana&scaron;nji vakat: radi ali nije cool.</p><p><div class='p_embed p_image_embed'><img alt="Nokia_3310" height="202" src="http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/t2PnWxN5Q9gOcH37U0y7iHSEENEMS9dGj7DYd3YLkgXBHNW9WSIn66YktOzC/nokia_3310.png" width="92" /></div></p><a name="fmk_radi"><h2>Fmk: radi li to uop&scaron;te ?</h2></a><p>Dobra je stvar međutim &scaron;to je MS guru za kompatibilnost, tako da se DOS aplikacije normalno vrte pod svim novim generacijama Windows-a ... tako da Fmk radi i dan danas.</p><p>DOS konzola se čak vrti i na mom linux desktop-u (via dosbox + freebox + wine za delphi aplikaciju) :</p><p>screen 1:</p><p><div class='p_embed p_image_embed'><a href="http://getfile6.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/3XvCWcCe2drL6hAUFsdb1t8wt1TOg08iCmrpzL2dQ7zKwBKjeHBSpL1N7mUK/fmk_fakt_unos.png"><img alt="Fmk_fakt_unos" height="295" src="http://getfile7.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/l9hZs3FLf8Tsb9YmK2SyWFfmEc2c3sLQgoQuiOtkRuvRqn1Guj9OONoXsbPU/fmk_fakt_unos.png.scaled.500.jpg" width="500" /></a></div></p><p>screen 2:</p><p><div class='p_embed p_image_embed'><a href="http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/izhxOQQM8Y20ZJByvuSz6tyd2rbkYLajUQaf1bhpvDDvVosq1l0BnrleOnOc/fmk_fakt_2.png"><img alt="Fmk_fakt_2" height="295" src="http://getfile2.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/Pw544zxdjRJvfLmVLxp22IukqYRaqFMXVB4AbVBmjfLQdlKVUihaiQmMwx7q/fmk_fakt_2.png.scaled.500.jpg" width="500" /></a></div></p><h2>A prava windows aplikacija ?!</h2>Često bi nas ranije na&scaron;i korisnici pitali ( ... pa su na kraju odustali vide nema hajra :) ... ) "Kada ćete napraviti <strong>prave windows aplikacije</strong> ?". Mi smo takve poku&scaron;aje ranije i činili. Problem je uvijek bio vremena, ali i fokusa djelovanja. Započne se jedno, pa se proba drugo, pa treće ... I na kraju jedino &scaron;to radi - radi stari Fmk :) Hodali po MS kursevima, kupovali licence za MS sisteme i razvojne alate (uh da je tih para sad nazad :) ... ) hodali po kursevima ... odu&scaron;evljavali se MS .NET framework-om ... i na se opet vratimo na linux i opensource kao bazu za na&scaron;a buduća rje&scaron;enja.<p>Ponuda Microsoft rje&scaron;enja u Bosni je ovakva:</p><ul>* kod malih korisnika se postavljaju piratski windowsi, piratski MS office </ul><ul>* kod onih većih kupuju se brand name računari sa licenciranim windowsima, ali je u većini slučajeva MS office ili Autocad na pola radnih stanica - pirat </ul>Kako je to haram para, mi se time ne bavimo.<p>Tamo negdje 2004 godine smo poku&scaron;ali da se Microsoft-iziramo (MS exchange SBS server, Windows + outlook na sve radne stanice ...). I sve set nekako i može platiti kada ima&scaron; 5 radnih mjesta. Ali kada doda&scaron; jo&scaron; 5 tro&scaron;kovi odu u "zvijezde ..."</p><p>Sticajem okolnosti, posao koji je bio povod za sve te akcije je rezultirao potpunim krahom .... Da budemo jasni: sa tim rezultatom nema veze MS i njihove tehnologije. Mi nismo znali uraditi posao, i to je to.</p><p>I na kraju se do&scaron;lo do zaključka: ako isključi&scaron; pirate, opensource je jedino pravo rje&scaron;enje.</p><p>Bitno je da se firma usmjeri u određenom pravcu i da ga se drži.</p><p>Tako je i bilo: svaki novi posao je od 2005 baziran na openosurce tehnologijama.</p><p>Jedini izuzetak Fmk/clipper iz pragmatičnih razloga:</p><ul>* stvar radi </ul><ul>* sa stvarima koje ne rade dobro (prije svega radi zastarjele tehnologije) mi se uspjevamo nositi </ul><ul>* imamo obaveze prema svojim klijentima </ul><ul>* nemamo namjeru ponavljati stare gre&scaron;ke i poku&scaron;avati sa adhoc zamjenskim rje&scaron;enjima koja možda dobro izgledaju ali ne rade kako treba </ul><p>Zato je odgovor na pitanje sa početka ovog pasusa: "Ne, definitivno nećemo praviti aplikacije <strong>za windows-e</strong>, ali imamo namjeru napraviti novu generaciju aplikacija koje će raditi kvalitetno <strong>i pod windows operativnim sistemom</strong>". "bring.out" koncept je da će se svi novi projekti raditi kao opensource projekti, bilo da su oni inicirani sa na&scaron;e strane, bilo da se uključimo u postojeće opensource projekte.</p><p>"P1: Kada i gdje ćemo pokrenuti te projekte ?" - "O: Plan je da u toku ove godine započnemo sve projekte koje nastojimo dugoročno razvijati. Na ovom sajtu ćemo publikovati informacije o tome".</p><p>"P2: Pokrenuti je jedno, ali kada ćemo dobiti ta nova rje&scaron;enja ?" - "O: To ne znamo ".</p><p>"P3: Da li ćete vi to ikada uspjeti do kraja dovesti ?! Godinama to "planirate" poku&scaron;avate ... i do sada ni&scaron;ta ?" - "O: Ne znamo. Međutim, kada je projekat organizovan kao opensource, svako može utvrditi njegov status. To je jedna od ključnih razlika otvorenog i zatvorenog modela razvoja sofvera."</p><h2>Sistemska rje&scaron;enja, IT infrastruktura</h2><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">Bitno je reći da se posljednjih 5-6 godina mnogo energije ulaže na stvaranje ponude sistemskih rje&scaron;enja (serveri, email sistemi, project management sistem) koji nemaju direktnu vezu na na&scaron; knjigovodstveni software. Međutim, krajnji je cilj da se napravi jedinstvena tehnolo&scaron;ka podloga za sva na&scaron;a softverska rje&scaron;enja po formuli: opensource software + kvalitetna podr&scaron;ka.</div><h2>Podr&scaron;ka</h2>Ah da ...<p>Čitajući sve gore navedeno, čitalac će sa pravom konstatovati: ja ne kontam za&scaron;to bi sa ovim ljudima iko imao posla ?!</p><p>E kvaka je u tome da mi, kada govorimo o Fmk, bez obzira &scaron;to nudimo tehnolo&scaron;ki zastarjela rje&scaron;enje, to &scaron;to nudimo: <strong>znamo održavati</strong>. Fmk je pro&scaron;ao u proteklih 15 godina (prva verzija Fmk je instalirana 1994) sve zakonske transformacije. Mi smo, imajući to iskustvo, <strong>kompetentni</strong> po pitanju same problematike knjigovodstvenog software-a. Tako je prije par godina, sa uvođenjem PDV-a, firma Datalab iz Slovenije je napravila agresivnu kampanju ulaska na BH trži&scaron;te. Ljudi su krenuli sa kampanjom ponude svojih programskih rje&scaron;enja po vrlo povoljnim cijenama. Tom prilikom, znatan broj na&scaron;ih korisnika je pre&scaron;ao na ta rje&scaron;enja. Međutim, dio njih se ponovo vratio na na&scaron;a programska rje&scaron;enja. Po nama, ovo su razlozi:</p><ul>* mnoge firme koje su radile implementaciju datalab programskih rje&scaron;enja o knjigovodstvu - pojma nemaju </ul><ul>* pokazalo se da điđi-miđi izvje&scaron;taji, rasko&scaron;ni korisnički interfejs sami po sebi ne obezbjeđuju kvalitetnije knjigovodstvo </ul><ul>* korisnici su inertni po pitanju promjena - jednostavno neće da uče </ul>I nama je kasnije nuđeno da budemo datalab partneri - firma koja će implementirati njihova programska rje&scaron;enja.<p>Međutim, to bi opet bilo potpuno skretanje sa ranije uzetog kursa (jer su predložena datalab programska rje&scaron;enja "zatvoreni software" + "Microsoft only" ).</p><p>Drugi, ni&scaron;ta manje važan razlog jeste to &scaron;to mi želimo prodavati svoju a ne tuđu pamet.</p><p>Dobra je stvar da na&scaron;i korisnici imaju izbor: mi nismo bhtelecom pa da imamo monopol nad žicama.</p><p>&nbsp;</p><h2>Forumi bring.out</h2><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">Za sve korisnike na&scaron;ih programskih rje&scaron;enja dostupni su bring.out forumi. Na njima ćete saznati detalje o novim verzijama na&scaron;ih programskih rje&scaron;enja. Na njima možete uputiti zahtjeve za podr&scaron;ku.<a name="bring.out forumi" href="http://redmine.bring.out.ba/projects/klijenti/boards">link za pristup forumima</a></div><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">Za pristup forumima potrebno je da imate otvoren korisnički račun (podatke o korisničkom imenu i lozinku). Ako te podatke jo&scaron; nemate, kontaktirajte nas.</div><h2>Ugovor o podr&scaron;ci na&scaron;ih rje&scaron;enja</h2><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><a name="ugovor_o_podrsci">Uzorak na&scaron;eg ugovora:</a> <a href="http://posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/1zTY0GwiQVmecVDswXfBR7PcNVx63YVrpzZ9V7SkVez9q0iFKrBpdZXkO8bm/ugovor_bring.out_uzorak.pdf" title="ugovor o podr&scaron;ci bring.out rje&scaron;enja">ugovor</a></div><h2>Cjenovnik</h2><a name="cjenovnik">Cjenovnik, posljednje ažuriranje 11.06.2009</a>: <a href="http://posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/CnAqPAEaKLYxIBXxiMbB83xF1MbApTsz1R8lAQF6m3CJfQmE1MbDQRXL1IMG/bring_out_cjenovnik.pdf">cjenovnik</a></div><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><br /><h2>Rezime</h2><p>Na&scaron;a misija i poslovna filozofija :</p><ul>* nastojimo da budemo pouzdan poslovni partner - </ul><strong>da ne prodajemo ublehe</strong> <ul>* zaradu bazirati na znanju i praksi firme, a ne prodaji programskih licenci </ul><ul>* biti iskren i otvoren u komunikaciji sa svojim korisnicima - iskreni odnosi omogućavaju da se problemi prevaziđu </ul><ul>* obezbjediti kvalitetnu podr&scaron;ku svojim rje&scaron;enjima: otvoreni software svako može instalirati na nebrojeni broj lokacija. Međutim to ne isključuje potrebu korisnika za podr&scaron;kom sistemu </ul><ul></ul></div><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><br /> <a name="papiri"><h2>Papiri, papiri, papiri ...</h2></a> Ako mislite da je ovo sve gore bila zezancija, nije. Ono &scaron;to jeste neuobičajeno jeste da stvari nismo "umotali" kako se to običava. Zato se i zovemo "bring.out".<p>Mi smo fakat uredno registrovano preduzeće sa godi&scaron;njim prihodima od cca 120 000 - 150 000 KM ... Tako je barem bilo do sada :)</p><p><a name="pdv_uvjerenje">Evo na&scaron;eg PDV uvjerenja:</a> <a href="http://posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/jgy98L4S8kEgChIQY4vdzOCo4KQQMxLEJws3xXAAU53Uk7Tr5HZ9FfX4gu7P/pdv_uvjerenje_bringout.pdf" title="pdv uvjerenje">PDV uvjerenje</a></p><p>Ostali papiri preduzeća - rje&scaron;enja, uvjerenja ...</p><ol><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#registracija">Registracija bring.out, dru&scaron;tvo za informatičke i komunikacijske tehnologije d.o.o Sarajevo </a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#idbroj">ID broj porezna uprava</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#statistika">Statistika bring.out - 72.210</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#pdv_uvjerenje">PDV uvjerenje bring.out</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#opcina_namjenska">Općina, namjena prostora, saglasnost</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#kanton_namjena">Kanton, Rje&scaron;enje o namjeni poslovnog prostora bring.out</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#atest">Atest elektro instalacija poslovni prostor</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#zk_izvadak">Zemlji&scaron;no-knjižni izvadak za poslovni prostor Juraja Najtharta 3</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#zakup">Ugovor o zakupu poslovnog prostora Juraja Najtharta 3</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#cips_hernad">CIPS podaci Ernad Husremović, vlasnik bring.out - LK 07BRH1197, prebivali&scaron;te: Sarajevo Centar, Juraja Najtharta 6</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#volksbank_ugovor">Ugovor bring.out - volksbank</a></li><li><a href="bringout-stari-sadrzaj-papiri#volksbank_potpisi">bring.out - karton deponovanih potpisa u Volksbank</a></li></ol> Za&scaron;to publikujemo sve ove informacije ? Zato &scaron;to smo mi <strong>otvorena</strong> firma ... i zato &scaron;to smo <strong>&scaron;alteromrsci (tm)</strong> ... i zato &scaron;to smo IT firma pa volimo koristiti blagodeti IT tehnologije ...<h2>Za&scaron;to vam je sajt ovako ružan, neorganizovan ?</h2>Hah, fakat jest ...<p>Na&scaron; cilj da za početak imamo <strong>aktuelne sadržaje</strong>. Onda ćemo ga "nalickati".</p><hr />datum posljednjeg ažuriranja: 29.10.20 <ol><li>11.06.09 - ažuriranje cjenovnika 11.06.09, local pdf umjesto scribd naslovna stranica, forumi</li><li>31.03.09 - daj da bar ne&scaron;to publikujemo</li></ol></div>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[U periodu 2009 - 10/2010 naša internet stranica je bila ... neobična. Jedni su nas radi nje prozvali genijalcima, a drugi ludacima. Nekima se svidjela radi neobičnog sadržaja i posebnog dizajna :). Taj (no)design ovdje nažalost ne možemo demonstri...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Oct 01 05:38:00 -0700 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Oct 01 05:38:00 -0700 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34376849</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-stara-stranica</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6177372</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Wed Nov 24 07:07:15 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Wed Nov 24 07:07:15 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[30.03.2009 Saša Vranić je na našem internom sistemu (veza http://redmine.bring.out.ba/issues/16774 ) napisao:&gt;Sviđa mi se sadržaj :) ko god bude ovo čitao reći će &quot;ovi su definitivno ludi !!!&quot;Ali Ima grešaka:&gt; * počeli raditi u Sarajevu ... i sada smo pravi Sarajevci :). -&gt; valjda prave SarajlijeErnad je odgovorio:Ovo je zeza. Naravno da je neispravno Sarajevci ... Greška je namjerna.Da ... furka je da u totalno pomjerenom društvu kao što je naše, blentavost za mene recimo ima bitno drugačiju dimenziju]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Primjer ponude IT ERP sistema baziranog na  F18 knowhow ERP + Ubuntu/Linux</title>	<link>http://www.bring.out.ba/primjer-ponude-f18-ubuntulinux-novi-klijent</link>	<pubDate>Mon May 14 03:11:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/primjer-ponude-f18-ubuntulinux-novi-klijent</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Ponuda:</p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile8.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-05-14/fJwnitIClbAEhkctfxBgclGHwybHkFxIsaIbFIikatAeitzrjkizChqluBrA/FAKT_DOK_10-20-00064-2-NONAME_14_05_12_NO-NAME-POTENCIJALNI-KLIJ.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>FAKT_DOK_10-20-00064-2-NONAME_14_05_12_NO-NAME-POTENCIJALNI-KLIJ.pdf</div></a></div></p><p>Poja&scaron;njenje ponude:</p><p>Potancijalnom klijentu smo poslali mail:</p><blockquote><p>From :<span style=""> </span> hernad at bring.out.ba</p><p>Subject :<span style=""> </span>ERP IT sistem F18</p><p>To :<span style=""> potencijalni klijent</span></p><p>Cc :<span style=""> </span> office bring.out &lt;<a href="mailto:office@bring.out.ba">office@bring.out.ba</a>&gt;<span style=""> </span>Mon, May 14, 2012 11:57 AM</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p>hvala na iskazanom interesu za na&scaron;a programska rje&scaron;enja.</p><p>U prilogu Vam dostavljamo ponudu.</p><p>Iako Vam je kolega Jasmin vjerovatno mnoge od stvari koje ću u daljnjem tekstu iznijeti već pomenuo u direktnom kontaktu, bolje da stvari ponovimo nego ispustimo :).</p><p>Kompletna ponuda "bring.out" bazirana je na otvorenom (open source) software-u.</p><p><!--more-->To za klijenta znači da on ne kupuje programske licence za kori&scaron;tenje software-a nego "kupuje" na&scaron;e znanje i pravo na aktivnu podr&scaron;ku sistemu.</p><p>Unutar ove ponude nudimo Vam inicijalnu instalacija i pode&scaron;enje ("setup") na&scaron;ih programskih rje&scaron;enja, kao i njihove prilagodbe shodno zahtjevima i potrebama koje ste u razgovoru sa kolegom Jasminom naveli.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Kvalitetna komunikacija na relaciji IT vendor ("bring.out") - klijent</strong></span></p><p>Pri tome je bitno naglasiti da sve te potrebe i zahtjevi nisu fiksirani. &Scaron;ta pod tim mislim ?</p><p>Na&scaron;a dugogodi&scaron;nja praksa(*) je pokazala da se zahtjevi i potrebe korisnika "iskristaliziraju" tek u procesu uvođenja sistema.</p><p>Ako se u tom procesu priča na relaciji IT vendor - korisnik svodi na rasprave:</p><p>"Niste nam rekli da vam to treba, to nije uračunato u cijenu" ... &nbsp;"To nije standardan zahtjev, to vam ne možemo obezbjediti" i slično, obje strane redovno bivaju na gubitku.</p><p>Klijent ne dobija &scaron;to treba, vendor te&scaron;ko zavr&scaron;ava svoje poslove.</p><p>Konceptom svoje ponude želimo rad sa klijentom &scaron;to manje opteretiti ovakvim konfliktnim situacijama.</p><p>Način da se to postigne je po nama kvalitetna i otvorena komunikacija.</p><p>Takvom komunikacijom ćemo doći do optimalnog rje&scaron;enja, uvažavajući sva realna ograničenja tehničke i ekonomske prirode obje strane.</p><p>Mi nismo super-programeri koji imaju super software koji može uraditi sve &scaron;to klijent poželi.</p><p>Ni Va&scaron;a strana pretpostavljam &nbsp;super-bogata firma kojoj pare, odnosno tro&scaron;kovi implementacije nisu bitni.</p><p>Kvalitetna komunikacija i stalno dogovaranje će nam omogućiti da identificiramo najbitnije ciljeve i načine da do njih dođemo.</p><p>Zato stavke 9, 10, 11 ponude ne sadrže precizirane radove pojedinačne stavke. One sadrže procjenu angažovanja programerskih, serviserskih i sistem-admin resursa za realizaciju Va&scaron;eg sistema.</p><p>Ako tokom realizacije pojedinačne stavke "iskoče" iz okvira predviđenog unutar normalnih granica, ponuda će i dalje biti validna.</p><p>Ako se tokom realizacije pokaže da su te razlike velike, u procesu realizacije će se raditi korekcije u skladu sa tim saznanjima.</p><p>Međutim, osnova svih tih eventualnih promjena mora biti *dogovor* da bi ostvarili najbolji rezultat za obje strane.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Kupovina novog IT/ERP sistema je kupovina "mačka u vreći" ?!</strong></span></p><p>Kod nabavke složenih sistema kakav je ovaj koji nudimo, kupac se redovno susreće sa pitanjem:</p><p>Dajem velike pare za "mačka u vreći" ?!</p><p>To je istina. ERP sistem jeste mačak u vreći.</p><p>Čak iako IT vendor ima dobre reference u oblasti koju ERP sistem pokriva, uvijek postoji značajna opasnost da će konkretna implementacija teći u pogre&scaron;nom smjeru.</p><p>Može se desiti da stil rada vendora ne odgovara klijentu. Može se desiti da klijent ne zna dobro formulisati svoje klijente vendoru.</p><p>Svaka od tih opcija za ishod ima lo&scaron; ERP sistem i nezadovoljstvo klijenta, ali i nezadovoljstvo svakog ERP vendora koji nije "&scaron;alabajzer" :)</p><p>Na&scaron;a glavna referenca je činjenica da su na&scaron;a rje&scaron;enja na trži&scaron;tu dosegla punoljetstvo.</p><p>U tom periodu imali smo mnogo zadovoljnih ali nezadovoljnih klijenata.</p><p>Svakog novog klijenta i svaki novi zahtjev posmatramo podjednako kao novi posao i kao &scaron;ansu da na bazi ranijih iskustava svoju ponudu učinimo boljom.</p><p>Zato ne tajimo da je na&scaron; sistem doista "Mačak u vreći" za svakog novog klijenta.</p><p>Jedinu garanciju koju klijent ima je taj da ćemo tog mačka u vreći njegovati najbolje &scaron;to znamo i umijemo :)</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Dugoročna saradnja</strong></span></p><p>Kako se iz na&scaron;e ponude može uočiti, ona u startu projicira tro&scaron;kove kori&scaron;tenja sistema na duži period.</p><p>U toku prvih godinu dana tro&scaron;kovi uvođenja i kori&scaron;tenja IT ERP sistema koji Vam nudimo je cca:</p><p>4300 + 3 x 500 + 3 x 300 + 4 x 220 =~ 7600 KM + PDV</p><p>Odnosno cca 630 KM/mjesečno + PDV</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Prednosti Ubuntu/Linux infrastrukture</strong></span></p><p>Smatramo da na&scaron;a ponuda bazirana na otvorenim sistemima, omogućava da bosanski korisnici mogu dobiti kvalitetna rje&scaron;enja koja se uklapaju u krajnje ograničene budžete.</p><p>Gruba kalkulacija za sličan sistem koji bi se bazirao na Microsoft tehnologijama, bi iznosila *SAMO* u dijelu tro&scaron;kova za licence:</p><p>9 * 400 (legalizacija postojećih desktop Windows OS-ova) + cca 2500-3500 (Server OS + Microsoft SQL server) = 5500-6500 KM + PDV</p><p>Znači cca 6000 KM bez ERP rje&scaron;enja, bez tro&scaron;kova obuke i podr&scaron;ke sistemu.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Bolji i jeftiniji sistem</strong></span></p><p>Međutim, ne želimo da na&scaron;i potencijalni klijenti steknu pogre&scaron;nu sliku da se na&scaron;a ponuda na Ubuntu/Linux sistemima svodi na *jeftinije*.</p><p>Mi smo se usmjerili na ponudu baziranu na otvorenom software-u i otvorenim sistemima prije svega zato &scaron;to smo na stanovi&scaron;tu da sa njima svojim klijentima nudimo *bolja* IT rje&scaron;enja.</p><p>Na raspolaganju smo Vam za sva dodatna pitanja.</p><p>S po&scaron;tovanjem,</p><p>---</p><p>(*) ovim se poslom bavimo od davne 1994 godine</p></blockquote>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Ponuda: Pojašnjenje ponude: Potancijalnom klijentu smo poslali mail: From : hernad at bring.out.ba Subject : ERP IT sistem F18 To : potencijalni klijent Cc : office bring.out]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Mon May 14 03:11:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Mon May 14 03:11:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>130639607</wp:post_id>	<wp:post_name>primjer-ponude-f18-ubuntulinux-novi-klijent</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>11035451</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[MS_vendor]]></wp:comment_author>				<wp:comment_author_url><![CDATA[]]></wp:comment_author_url>						<wp:comment_date>Sat May 19 11:19:38 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Sat May 19 11:19:38 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Računica ti je za MS sistem potpuno pogrešna. Običan klijent W7 (starter) košta 95KM, MS SQL Server Express 2008 R2 je besplatan i podržava do 10GB veličinu baze i ne treba mu serverski OS da bi se mogao instalirati. Serverski sistemi i full SQL server trebaju samo nekome ko koristi domenu i prelazi veličine baze od 10GB. A koliko je takvih među mojim i tviojim klijentima? Jako malo ili nimalo.Pratim i poštujem to što radite sa open-source software-om, ali budimo pošteni kad se gađamo ciframa. User vulgaris samo njih i vidi.]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>11039840</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Mon May 21 00:48:54 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Mon May 21 00:48:54 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://www.bring.out.ba/posten-odnos-prema-klijentima]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>&quot;handri&quot; nas internet provajder</title>	<link>http://www.bring.out.ba/internet-provajder-nas-handri</link>	<pubDate>Wed Feb 16 10:04:00 -0800 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/internet-provajder-nas-handri</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>16.02.2011</p><p>Drugi put u mjesec dana imamo cjelodnevni prekid jer je <a href="http://www.mh-company.ba">na&scaron; provajder</a>(*) nenajavljeno (i bezpovratno) promijenio na&scaron;u IP adresu :(</p><p>Ovi problemi uzrokuju nedustupnost na&scaron;ih internet sadržaja (<a href="http://redmine.bring.out.ba">http://redmine.bring.out.ba</a>), ali i sadržaja korisnika koji ovise o na&scaron;im DNS serverima.</p><p>Očekujemo stabilizaciju servisa u toku sutra&scaron;njeg dana. Svim na&scaron;im klijentima upućujemo izvinjenje, ali fakat nije do nas.</p><p><!--more--><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Tehnički detalji</strong></span></p><p>Problem je &scaron;to nakon ove promjene sve domene koje hostira na&scaron; DNS server upućuju na pogre&scaron;nu adresu. Te adrese vanjski DNS serveri "ke&scaron;iraju" (cca 2 dana).</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Kontrola</strong></span></p><p>Sa komandom ping može se provjeriti da li je kod DNS-a va&scaron;eg internet provajdera do&scaron;lo do osvježenja:</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; root@atom-3:~# ping redmine.bring.out.ba<br />&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; PING cable.bring.out.ba (<strong>80.80.47.246</strong>) 56(84) bytes of data.</p><p>Znači, <strong>80.80.47.246</strong> je na&scaron;a nova IP adresa.</p><p>---</p><p>(*) E pravi su "kukuruz" provajder - <a href="http://hernad.bring.out.ba/internet-service-provider">http://hernad.bring.out.ba/internet-service-provider</a></p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[16.02.2011 Drugi put u mjesec dana imamo cjelodnevni prekid jer je naš provajder(*) nenajavljeno (i bezpovratno) promijenio našu IP adresu :( Ovi problemi uzrokuju nedustupnost naših internet sadržaja (http://redmine.bring.out.ba), ali i sadržaja ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Wed Feb 16 10:04:00 -0800 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Wed Feb 16 10:04:00 -0800 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>43257512</wp:post_id>	<wp:post_name>internet-provajder-nas-handri</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Traži se serviser Ubuntu/Linux  &amp;  F18 knowhow ERP </title>	<link>http://www.bring.out.ba/trazi-se-serviser-ubuntulinux-f18-knowhow-erp</link>	<pubDate>Fri Mar 16 06:36:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_F18"><![CDATA[b_F18]]></category>			<category domain="tag" nicename="Ubuntu"><![CDATA[Ubuntu]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/trazi-se-serviser-ubuntulinux-f18-knowhow-erp</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>O tome &scaron;ta je F18 možete saznati vi&scaron;e u članku:</p><p><a href="http://www.bring.out.ba/legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f">"Legalizacija software-a, Ubuntu/Linux desktop, F18 knowhow ERP"</a></p><p>Nije neophodno predhodno iskustvo u servisiranju ERP sistema iako je, naravno, kranje poželjno.</p><p>Ako pak nemate iskustva u radu sa "Ubuntu/Linux"-om, onda vjerovatno nema ni svrhe da aplicirate za ovo radno mjesto :)</p><div>Informacije o načinu aplikacije za posao možete naći u ranijim <a href="http://hernad.bring.out.ba/tag/oglas_posao">oglasima za posao</a>.</div><p /><p /><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[O tome šta je F18 možete saznati više u članku: "Legalizacija software-a, Ubuntu/Linux desktop, F18 knowhow ERP" Nije neophodno predhodno iskustvo u servisiranju ERP sistema iako je, naravno, kranje poželjno. Ako pak nemate iskustva u radu sa "Ubu...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Mar 16 06:36:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Mar 16 06:36:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>111785109</wp:post_id>	<wp:post_name>trazi-se-serviser-ubuntulinux-f18-knowhow-erp</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10741885</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Fri Mar 16 07:12:19 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Fri Mar 16 07:12:19 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://forum.linux.org.ba/viewtopic.php?id=6731]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Ugovor o podršci bring.out rješenja</title>	<link>http://www.bring.out.ba/ugovor-o-podrsci-bringout-rjesenja</link>	<pubDate>Mon Oct 04 23:42:00 -0700 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="bringout_ugovori"><![CDATA[bringout_ugovori]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/ugovor-o-podrsci-bringout-rjesenja</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Primjer na&scaron;eg Ugovora o podr&scaron;ci<span style="font-size: x-small;">:</span></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile2.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2011-04-13/xDoJlDDkpykkndAJGbCzpefdmwGBJboJotwFlIshpyBCvymEtGIBzCBrIGJl/Ugovor-o-podrsci-bring-out-rjesenja.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>Ugovor-o-podršci-bring-out-rješenja.pdf</div></a></div></p><p><em>Posljednji update: 15.02.2011, ver 1.22</em></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Primjer našeg Ugovora o podršci: Posljednji update: 15.02.2011, ver 1.22]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Mon Oct 04 23:42:00 -0700 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Mon Oct 04 23:42:00 -0700 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34545783</wp:post_id>	<wp:post_name>ugovor-o-podrsci-bringout-rjesenja</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>nPIS aplikacija Porezne uprave FBiH ne radi pod non-Windows sistemima, provjereno</title>	<link>http://www.bring.out.ba/npis-aplikacija-porezne-uprave-fbih-ne-radi-p</link>	<pubDate>Wed Jun 06 00:12:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="Ubuntu"><![CDATA[Ubuntu]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/npis-aplikacija-porezne-uprave-fbih-ne-radi-p</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>&Scaron;to je previ&scaron;e, previ&scaron;e. Čak i od Porezne uprave.</p><p><a href="http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b">Prije dva mjeseca smo tražili od Porezne uprave FBiH (PUFBiH)</a> da obezbjedi funkcionisanje nPIS aplikacije na non-Windows OS-ovima. Tom prilikom smo dobili informaciju da aplikacija bez problema podržava sve zastupljene internet browsere i operativne sisteme.</p><p>Dva mjeseca nakon toga, nakon &scaron;to smo napravili niz Linux/Ubuntu desktop instalacija, na "svojoj koži" smo osjetili da je ta informacija PUFBiH bila obična obmana.</p><p>Naime, nPIS kod zadnje operacije (potpis podne&scaron;enog obrasca) traži nekakvu Active-X kontrolu, &scaron;to naravno onemogućava svakog korisnika non-Windows OS-a da ovu operaciju obavi.&nbsp;</p><p>Po prijavi problema, na&scaron;i klijenti od službenika PUFBiH dobjaju informaciju:</p><blockquote class="posterous_short_quote"><p>Va&scaron; certifikat za nPIS je ispravan. Na&scaron; sistem je u redu. Problem je na Va&scaron;oj strani. Obratite se svojim informatičarima za rje&scaron;enje problema.&nbsp;</p></blockquote><p>U startu besmislica. Pa naravno da je u certifikat za pristup ispravan. Kako bi se uop&scaron;te logirali na aplikaciju i podnijeli obrazac na procesiranje da certifikat nije ispravan ?!</p><p>Zato smo jutros Poreznoj upravi uputili mail sljedećeg sadržaja:</p><p><!--more--></p><blockquote><p>nPIS aplikacija ne radi pod non-Windows sistemima, provjereno</p><p>From :<span style=""> </span>Ernad Husremovic&nbsp;</p><p>Subject :<span style=""> </span>nPIS aplikacija ne radi pod non-Windows sistemima, provjereno</p><p>To :<span style=""> </span>IT Podr&scaron;ka PUFBiH</p><p>Cc :<span style=""> </span>PR PUFBiH, bring.out.ba podr&scaron;ka&nbsp;</p><p>Wed, Jun 06, 2012 08:52 AM</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p>zatečeni smo Va&scaron;im posljednjim odgovorom po problemu: [Request ID :##29802##] : "nPIS google chrome, problem sa potpisivanjem obrazaca"</p><p>Naime, mi smo po ovom pitanju pitanju obratili 20.03.2012 &nbsp;(va&scaron; broj ##28074##) pod naslovom:</p><p>"nPIS aplikacija kori&scaron;tenje pod non-Windows operativnim sistemima"</p><p>Pri tome ste nam na kraju dali sljedeću informaciju:</p><p>&gt; Zahtjevani operativni sistemi: Windows OS (XP, Vista, W7) su bitni samo kod preuzimanja digitalnog certifikata.</p><p>&gt; U tom smislu jesu obavezni, kao &scaron;to &gt; prikazuje i slika koju ste nam poslali u prvom mailu gdje se to jasno navodi.</p><p>&gt; <strong><span style="color: #ff0000; font-size: medium;">Nakon preuzimanja digitalng certifikata, rad u nPIS aplikaciji apsolutno nije ograničen niti na operativni sistem, niti na određeni internet pretraživač.</span></strong></p><p>&gt; Ako nemate drugu opciju kao korisnik non-Windows OS-a, onda možete tražiti od ispostave da preuzme certifikat na Windows OS-u, te da dogovorite način preuzimanja istog (putem maila, memorijskog sticka ili sl.) kako biste mogli koristiti dostupnu aplikaciju nPIS.</p><p>O tome smo pisali na na&scaron;em članku ovdje:</p><p><a href="http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b">http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b</a></p><p>Jo&scaron; prilikom na&scaron;eg prvog obraćanja izrazili smo sumnju da Va&scaron;a aplikacija iz nekog razloga traži prisustvo određenih Active-X controla.</p><p>Vi ste to svojim odgovorom negirali.</p><p>Međutim, kao "rje&scaron;enje" ##29802## problema navodite instalaciju Active-X kontrola.</p><p>Da li je moguće da va&scaron;a IT podr&scaron;ka ne zna da je Active-X Microsoft-only tehnologija ?!</p><p>Po svemu sudeći jeste.</p><p>Stoga je informacija koju ste nam tom prilikom dali:</p><p>&gt; rad u nPIS aplikaciji apsolutno nije ograničen niti na operativni sistem, niti na određeni internet pretraživač.</p><p>NETAČNA.</p><p>Vodeći se informacijama koje smo dobili od Vas, mi smo svoje klijente informisali da ne postoji nikakva prepreka da nPIS aplikaciju koriste na Linux/Ubuntu sistemima.</p><p>Stavili ste nas u nezavidni položaj i izazvali veliku &scaron;tetu u na&scaron;em poslovanju.</p><p>Na&scaron;i klijenti Linux/Ubuntu desktop sistema dobijaju informaciju od službenika PUFBiH kako je na strani PUFBiH sve ok, te da je uzrok problema na strani klijenta. To je netačno. Ge&scaron;ka je na strani Va&scaron;eg sistema !</p><p>Pod hitno tražimo Va&scaron; odgovor po ovom pitanju i rje&scaron;enje ovog problema.</p><p>Tražimo da ODMAH na svojim službenim stranicama informi&scaron;ete klijente da Va&scaron;a aplikacija sadrži nedostatak (BUG) koji onemoguća nesmetano kori&scaron;tenje za korisnike ne-Windows operativnih sistema.</p><p>Ukoliko ovo ne učinite, poduzećemo sve &scaron;to nam je na raspolaganju da nadoknadimo &scaron;tetu koje ste nanijeli na&scaron;em poslovanju.</p><p>Pozdrav,</p><p>Ernad Husremović, direktor</p></blockquote><p>Radi potpunosti informacije, ovo je korespondencija između na&scaron;eg servisera i podr&scaron;ke Porezne uprave:</p><blockquote><p>----- Original Message -----</p><p>From: IT Podr&scaron;ka PUF BiH</p><p>To: Emir, serviser bring.out</p><p>Cc: podrska PUF BiH</p><p>Sent: Tuesday, June 5, 2012 12:23:08 PM</p><p>Subject: FwdRe: [Request ID :##29802##] : nPIS google chrome, problem sa potpisivanjem obrazaca</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p><span style="color: #ff0000; font-size: medium;"><strong>Mala ispravka</strong></span> u odnosu na opisano u mailu ispod. Potpis prijava u nPIS radi i u ostalim browserima, ali očigledno ima problem sa preuzimanjem<span style="color: #ff0000; font-size: medium;"><strong> active-x</strong></span> komponente potrebne za potpis ako browser nije int. explorer. Iz tih razloga, &scaron;aljemo vam u prilogu instalacioni paket za active-x komponentu koja se koristi za potpisivanje, koju trebate instalirati na računar sa kojih koristite nPIS aplikaciju.</p><p>Nakon instalacije, potpis prijava bi trebao biti OK, a ako bude problema po&scaron;aljite nam screen-shot sa gre&scaron;kom koja se javlja.</p><p>Lp, IT podr&scaron;ka</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p>potpisivanje prijava u nPIS aplikaciji se može raditi isključivo u okviru internet explorera jer active-x komponenta koja se koristi za potpisivanje prijava radi samo u okviru ovoga browsera.</p><p>Ostali preduslovi za kori&scaron;tenje aplikacije su navedeni na sljedećem linku:</p><p><a href="http://www.pufbih.ba/images/stories/epp_docs/USLOVI.pdf">http://www.pufbih.ba/images/stories/epp_docs/USLOVI.pdf</a> .</p><p>Dakle, problem možete rije&scaron;iti samo kori&scaron;tenjem internet explorera kod potpisivanja prijava.</p><p>Lp, IT podr&scaron;ka</p><p>Category : nPIS aplikacija</p><p>Description : Po&scaron;tovani,</p><p>kontaktirao sam Va&scaron;e kolege na 033/269-929,</p><p>rekli su da Vam se javim na ovaj mail vezano za problem sa nPIS aplikacijom.</p><p>Naime radi se o problemu sa potpisivanjem obrazaca u nPIS aplikaciji.</p><p>Aplikacija se koristi preko browsera google Chrome (OS: Ubuntu Linux).</p><p>Import obrazaca je uredu, međutim potpisivanje istih ne funkcioni&scaron;e.</p><p>Nema nikakve obavijesti o gre&scaron;ci ili slično,</p><p>samo informacija da se obratimo Va&scaron;oj podr&scaron;ci ukoliko potpisivanje traje duže od nekoliko minuta.</p><p>Probali smo potpisati obrazac vi&scaron;e puta, ali se uvijek javlja isti problem.</p><p>Molio bih Vas da nas kontaktirate &scaron;to prije vezano za ovaj problem,</p><p>jer nam je ovo hitno radi na&scaron;ih klijenata.</p><p>Lijep pozdrav</p><p>veza, na&scaron; broj: #28239, #28286<br />---<br />Emir,&nbsp;podr&scaron;ka bring.out</p></blockquote><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[ to je previše, previše. Čak i od Porezne uprave. Prije dva mjeseca smo tražili od Porezne uprave FBiH (PUFBiH) da obezbjedi funkcionisanje nPIS aplikacije na non-Windows OS-ovima. Tom prilikom smo dobili informaciju da aplikacija bez problem...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Wed Jun 06 00:12:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Wed Jun 06 00:12:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>136272825</wp:post_id>	<wp:post_name>npis-aplikacija-porezne-uprave-fbih-ne-radi-p</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>11099240</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Wed Jun 06 00:45:02 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Wed Jun 06 00:45:02 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://forum.linux.org.ba/viewtopic.php?pid=55270#p55270]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>11201719</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Fri Jul 06 01:10:04 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Fri Jul 06 01:10:04 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[&gt; From :     IT Podrška PUF BiH&gt; Subject :     Zahtjev : ##29802## podnešen sa Vaše strane je zatvoren&gt; To :    serviser bring.out&gt; Fri, Jun 08, 2012 09:17 AM&gt; Poštovani,&gt; Zahtjev koji se podnijeli Poreznoj Upravi je zatvoren. &gt; Naslov zahtjeva je : nPIS google chrome, problem sa potpisivanjem obrazaca&gt; Rješenje(odgovor) je : Poštovani,&gt; Aplikacija nPIS je primarno napravljena i projektovana da radi na windows klijentskim stanicama (sve vrste Win OS-a).&gt; Aplikacija nPIS radi u svim pretaživačima (i. explorer, google chrome, firefox).&gt; Aplikacija nPIS radi i na ostalim OS-ovima (npr.Linux) i svim pretraživačima, ali potpisivanje prijava u nPIS NE RADI ako OS nije Windows jer je obavezna komponenta kod potpisa Active-X kontrola koja jeste Microsoft-ov proizvod i primjenjuje se samo na Microsoft OS-ovima (Win).&gt; Porezna uprava će napraviti analizu i procjeniti da li je moguće napraviti komponentu za potpisivanje prijava u nPIS-u, na non-Windows OS-ovima, te će javnost blagovremeno informisati o tome putem obavještenja na web stranici www.pufbih.ba .&gt; Lp, IT podrška&gt; Kompletne detalje o ovome zahtjevu možete vidjeti na sljedećem linku: http://help.fpu.gov.ba/WorkOrder.do?woMode=viewWO&amp;woID=29802&gt; S poštovanjem,&gt; Sektor za informacionu tehnologiju Porezne Uprave Federacije Bosne i Hercegovine]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>knowhow, pregled aktivnosti 25.11.2010 - 20.01.2011</title>	<link>http://www.bring.out.ba/knowhow-pregled-aktivnosti-25112010-20012011</link>	<pubDate>Fri Jan 21 02:43:00 -0800 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/knowhow-pregled-aktivnosti-25112010-20012011</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Dinamika realizacije</span></strong></span><p />U&nbsp;<a href="/sta-sa-fmk">odnosu na prvobitni plan</a>&nbsp;imamo mjesec dana ka&scaron;njenja.&nbsp;</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Realizacija</strong></span></p><p><span style="font-size: small;"><strong><span style="font-weight: normal; font-size: 13px;">Knowhow od prvog dana "živi" kao otvoren projekat. Kao takav, bilo &nbsp;koji internet korisnik može da prati sva događanja na projektu.</span></strong></span></p><p><span style="font-size: small;"><strong><span style="font-weight: normal; font-size: 13px;">Zato ove informacje nisu ni&scaron;ta drugo do rezime onoga &scaron;to već pi&scaron;e u&nbsp;<a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/issues">redmine ticketima projekta</a>.</span></strong></span></p><p><span style="font-size: small;"><strong><span style="font-weight: normal; font-size: 13px;"><!--more--></span></strong></span>To projektu daje poseban "&scaron;tih", a nama osnovu da kažemo:</p><blockquote class="posterous_short_quote"><p>Mi ne prodajemo ublehe :)</p></blockquote><p>Detaljan izvje&scaron;taj o projektu možete pročitati <a href="http://hernad.bring.out.ba/knowhow-pregled-aktivnosti-25112010-20012011">ovdje</a>.</p><p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Zaključak</span></strong></span></p><ol><li>tokom rada je potvrđena pretpostavka sa kojom se u&scaron;lo u projekat: knowhow ima dobru tehnolo&scaron;ku osnovu</li><li>potvrđena je i kvalitetna funkcionalna osnova (kontni plan, proizvodi, sastavnice, sistem izvje&scaron;tavanja)</li><li>sve do do sada tražene informaciju su javno dostupne. Pored "source koda" dostupna je i velika količina popratne dokumentacija kako od OpenERP s.a. (vođe projekta) tako i od community-ja.</li><li>OpenERP projekat je veliki eko-sistem. Unutar njega funkcioni&scaron;e globalni - &scaron;irom svijeta raspoređen "community". Kao takav, on je odlična osnova knowhow projekta.</li></ol><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Dinamika realizacijeU odnosu na prvobitni plan imamo mjesec dana kašnjenja. Realizacija Knowhow od prvog dana "živi" kao otvoren projekat. Kao takav, bilo koji internet korisnik može da prati sva događanja na projektu. Zato ove informacje nisu niš...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Jan 21 02:43:00 -0800 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Jan 21 02:43:00 -0800 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>40499663</wp:post_id>	<wp:post_name>knowhow-pregled-aktivnosti-25112010-20012011</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Direktor &quot;bring.out&quot;, privatno odsustvo 04.06 - 16.07.2012</title>	<link>http://www.bring.out.ba/direktor-bringout-privatno-odsustvo-0406-1607</link>	<pubDate>Sat Jun 02 02:33:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/direktor-bringout-privatno-odsustvo-0406-1607</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>U na&scaron;im javnim nastupima često nagla&scaron;avamo kako smo drugačija firma, koja svoje djelovanje bazira na iskrenosti i otvorenosti.</p><p>Kako smo mala firma, odsustvo svakog uposlenog se značajno osjeti.</p><p>Odsustvo direktora pogotovo.</p><p>Kada je to odustvo za duži period, procijenio sam da je najbolje da to i napi&scaron;em na službenim stranicama firme.</p><p>Ono &scaron;to je međutim najbitnije, ovo odustvo je <a href="http://hernad.bring.out.ba/tag/fit_mostar">unaprijed planirano</a>, tako da su moje radne kolege dobile sve potrebne upute i informacije potrebne za normalno funkcionisanje firme.</p><p>Takođe, utvrđene su i procedure po pitanjima za koje su moje mi&scaron;ljenje, odobrenje ili potpis neophodni.</p><p>Ono &scaron;to je za na&scaron;e klijente najbitnije, "bring.out" će aBd funkcionisati punom parom :)</p><p>Aktivnosti vezane za realizaciju&nbsp;<a href="http://www.bring.out.ba/tag/b_f18">knowhowERP F18</a>, Linux/Ubuntu desktop/server sistema su već sada, elhamdulillah, &nbsp;"pokrile" kompletnu godinu.</p><p>Za sva pitanja koja su u domenu mojih poslova možete se obratiti drugim kolegama, posebno &nbsp;Jasminu i Sa&scaron;i.</p><p>Nemate razlog da se brinete o tome da li će i ko će va&scaron;a pitanja rje&scaron;avati. Kako sam ranije napomenuo, kolege će sva pitanja gdje je moje uključenje nepohodno rje&scaron;avati u dogovoru sa mnom.</p><p>Mi nismo firma koja u odsustvu direktora ne funkcioni&scaron;e, niti firma koja svojim klijentima kaže:</p><blockquote class="posterous_short_quote"><p>To Vam ne možemo rije&scaron;iti dok se direktor ne vrati.</p></blockquote><p><strong>Stoga Vas molim da sve svoje zahtjeve i probleme bez odlaganja iznesete mojim kolegama.</strong></p><p>Na&scaron; način rada i interna komunikacija u firmi garantuje da će direktor <strong>sve &scaron;to treba čuti</strong> - čuti u najkraćem roku. Bez obzira da li je odsutan ili ne.</p><p style="text-align: right;"><em>direktor, Ernad Husremović</em></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[U našim javnim nastupima često naglašavamo kako smo drugačija firma, koja svoje djelovanje bazira na iskrenosti i otvorenosti. Kako smo mala firma, odsustvo svakog uposlenog se značajno osjeti. Odsustvo direktora pogotovo. Kada je to odustvo za du...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Sat Jun 02 02:33:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Sat Jun 02 02:33:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>135407589</wp:post_id>	<wp:post_name>direktor-bringout-privatno-odsustvo-0406-1607</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Fiskalizacija bring.out: Ugovori i cjenovnici za krajnje korisnike, prve konačne verzije</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-ugovor</link>	<pubDate>Fri Nov 19 17:44:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="bringout_ugovori"><![CDATA[bringout_ugovori]]></category>			<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-ugovor</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-size: medium;"><em><strong><span style="color: #ff0000;">Update 14.12.2010:</span></strong><span style="color: #ff0000;"> <a href="/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s">"bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema</a></span></em></span></p><p>19.11.2010</p><p>Ugovor o kupoprodaji fiskalnog uređaja bring.out <span style="font-size: x-small;">(ver 00.91):</span></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/oHjoqmYTsterhcZJ36LtJig90CUJIbWG8w4BU33UpZbMFf2edTfhDLcLiXTw/ugovor_o_podrsci_fiskalizacija.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>ugovor_o_podrsci_fiskalizacija_bring_out.pdf</div></a></div></p><p>Cjenovnik bring.out fiskalnih uređaja i usluga (*)</p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile2.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/9K8S38ajgAigyIzCcSG6rK3I4M7ANYqU479TsHKC1xOgdMYaxLksqD7nzvgl/bring_out_cjenovnik_fiskalizac.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>bring_out_cjenovnik_fiskalizacija.pdf</div></a></div></p><p>Ugovor o tehničkoj i servisnoj podr&scaron;ci bring.out fiskalnih rje&scaron;enja (ver 0.9.5):</p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile3.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/qzGMhWDVyuUDcXLUDA66vWZf1THm4kK1tXa3gLUFPRyGnkKBDChZaArpmVNb/ugovor_o_kupoprodaji_fiskaliza.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>ugovor_o_kupoprodaji_fiskalizacija_bring_out.pdf</div></a></div>(*) Takođe, bitno je napomenuti da za korisnike koji će imati vi&scaron;e fiskalnih  uređaja, kod prijedloga Ugovora se<span style="text-decoration: underline;"><strong> neće ići na prosti umnožak  jediničnih cijena, nego ćemo uvijek sagledati konkretno stanje i dati  prijedlog mjesečne pretplate, inicijalne fiskalizacije i godi&scaron;njeg  redovnog pregleda</strong></span>.</p><p>Može se primjetiti da mi puno polažemu u internet način podr&scaron;ke. U tom segmentu imamo dva paketa: <strong>internet</strong> i <strong>internet+</strong>.</p><p>Nadamo se da će upravo internet paketi usluga biti hit fiskalizacije :)</p><p>Smatramo da <strong>internet+</strong> paket ima najbolji odnos kvalitet/cijena.</p><p>Međutim treba naglasiti da internet paketi usluga <strong>ne mogu za svakoga biti adekvatno rje&scaron;enje</strong>.</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Update 14.12.2010: "bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema 19.11.2010 Ugovor o kupoprodaji fiskalnog uređaja bring.out (ver 00.91): Cjenovnik bring.out fiskalnih uređaja i usluga (*) Ugovor o tehničkoj i s...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Nov 19 17:44:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Nov 19 17:44:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34369692</wp:post_id>	<wp:post_name>fiskalizacija-ugovor</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Ponuda F18 + Ubuntu za novoosnovanu firmu</title>	<link>http://www.bring.out.ba/ponuda-f18-ubuntu-za-novoosnovanu-firmu</link>	<pubDate>Wed Nov 21 03:20:36 -0800 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_F18"><![CDATA[b_F18]]></category>			<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>			<category domain="tag" nicename="cjenovnik"><![CDATA[cjenovnik]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/ponuda-f18-ubuntu-za-novoosnovanu-firmu</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile7.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-11-21/udGhGgJsGBcABplmJvAAdGmkojAecmcbabDtbvktzemFImzGanJCzkmmAhdE/startup_firma.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>startup_firma.pdf</div></a></div></p><p>Ponuda je dosta povoljna, sudeći po reakciji klijenata.</p><p>U slučaju novoosnovane firme ("startup"), tro&scaron;kovi obuke su izbačeni.</p><p>Unutar ponude su uključena četiri mjeseca podr&scaron;ke(*), a nakon toga slijedi 8 mjeseci podr&scaron;ke od sa umanjenjem od 50%.</p><p>Nakon isteka godine, korisniku se nudi novi ugovor o podr&scaron;ci.&nbsp;Osnovica i popust se nude na osnovu predhodne godine saradnje. Recimo da osnovica od 50 KM + PDV mjesečno i dalje odgovara profilu korisnika. Recimo da je saradanja u toku predhodne godine standardna. Korisnik sa "Windows" infrastrukturom može računati na popust od do 20%, dok korisnik sa Ubuntu infrastrukturom može računati na popust 20-40%.</p><p>---</p><p>(*) Iznos ovisi o profilu firme, međutim uobičajeno je da je "startup" firma ispočetka "mali" korisnik &nbsp;&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Ponuda je dosta povoljna, sudeći po reakciji klijenata. U slučaju novoosnovane firme ("startup"), troškovi obuke su izbačeni. Unutar ponude su uključena četiri mjeseca podrške(*), a nakon toga slijedi 8 mjeseci podrške od sa umanjenjem od 50%. Nak...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Wed Nov 21 03:20:36 -0800 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Wed Nov 21 03:20:36 -0800 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>169289485</wp:post_id>	<wp:post_name>ponuda-f18-ubuntu-za-novoosnovanu-firmu</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>knowhow projekat, objava</title>	<link>http://www.bring.out.ba/knowhow</link>	<pubDate>Thu Nov 25 05:51:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>			<category domain="tag" nicename="daje_se_na_znanje"><![CDATA[daje_se_na_znanje]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/knowhow</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Bismillahirrahmanirrahim.</p><p>Objavljujemo knowhow ERP projekat.</p><p>Na naslovnoj <a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/wiki">wiki stranici projekta</a> stoji:</p><blockquote><p>Knowhow je opensource ERP projekt primarno namjenjen za trži&scaron;te BiH.</p><p>Želimo da <strong>knowhow</strong> bude istinski free/opensource projekat koji će pokazati da ovaj <ins><strong>otvoreni model razvoja software-a</strong></ins> obezbjeđuje da i mala trži&scaron;ta kao &scaron;to je BiH mogu imati dobar software.</p><p>U punom smislu te riječi.</p><p>Ne jeftin software, ne software koji radi - nego dobar software koji sebi bosanski kupac može priu&scaron;titi.</p><p>Source code koji se koristi je source <a href="http://openerp.com/" class="external">openerp projeka</a>, i postiran je na <a href="https://github.com/bringout" class="external">github bring.out.ba repozitorijima</a>.</p></blockquote><p>Odučili smo da svi resursi projekta budu otvoreni. Zato je <a href="http://redmine.bring.out.ba">redmine sistem bring.out</a> za ovaj projekat otvoren i prema anonimnim internet korisnicima.</p><p>Na redmine sistemu projekta su otvoreni <a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/boards">knowhow forumi:</a></p><ul><li><a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/boards/5">generalna pitanja</a></li><li><a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/boards/6">korisnici</a></li><li><a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/boards/7">developeri</a></li><li><a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/boards/8">knjigovodstvo</a></li></ul><p>Prva <a href="http://redmine.bring.out.ba/issues/21789">zvanična na aktivnost</a> na projektu je upravo pisanje ovog članka :).</p><p>&nbsp;</p><p><em>Ernad Husremović, 25.11.2010.</em></p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Bismillahirrahmanirrahim. Objavljujemo knowhow ERP projekat. Na naslovnoj wiki stranici projekta stoji: Knowhow je opensource ERP projekt primarno namjenjen za tržište BiH. Želimo da knowhow bude istinski free/opensource projekat koji će pokazati ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu Nov 25 05:51:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu Nov 25 05:51:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34483917</wp:post_id>	<wp:post_name>knowhow</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6208391</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Thu Nov 25 06:31:47 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Thu Nov 25 06:31:47 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Evo sad mi tek pade na pamet da je danas dan državnosti. Baš lijep datum za ovakav projekat. ]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Ponuda otvoreni vs zatvoreni software - pošten odnos prema klijentima</title>	<link>http://www.bring.out.ba/posten-odnos-prema-klijentima</link>	<pubDate>Mon May 21 00:48:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/posten-odnos-prema-klijentima</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Na primjer na&scaron;e <a href="http://www.bring.out.ba/primjer-ponude-f18-ubuntulinux-novi-klijent">Ubuntu/F18 ponude</a> dobili smo sljedeći komentar:&nbsp;</p><div><blockquote>MS_vendor je rekao:<p />Računica ti je za MS sistem potpuno pogre&scaron;na. Običan klijent W7 (starter) ko&scaron;ta 95KM, MS SQL Server Express 2008 R2 je besplatan i podržava do 10GB veličinu baze i ne treba mu serverski OS da bi se mogao instalirati. Serverski sistemi i full SQL server trebaju samo nekome ko koristi domenu i prelazi veličine baze od 10GB. A koliko je takvih među mojim i tviojim klijentima? Jako malo ili nimalo.Pratim i po&scaron;tujem to &scaron;to radite sa open-source software-om, ali budimo po&scaron;teni kad se gađamo ciframa. User vulgaris samo njih i vidi.<span style="color: #444444; font-size: 12px; line-height: 18px;">&nbsp;</span></blockquote></div><p>@MS_vendor, hvala na komentaru.</p><p>Drago mi je da možemo otvoreno diskutovati na ovu temu.</p><p>Bilo bi jo&scaron; bolje da si se predstavio, pa da i mi možemo staviti komentar na tvoju i sličnu ponudu.</p><p>Ali dobro, potpuna otvorenost valjda ne ide uz tehnologije koje nudite :)</p><p>&gt; Običan klijent W7 (starter) ko&scaron;ta 95KM</p><p>Bilo mi je poprilično te&scaron;ko doći do pregleda opcija OS-a koji nudi&scaron; svojim klijentima, jer se taj proizvod čak i ne nalazi&nbsp;u <a href="http://windows.microsoft.com/en-us/windows7/products/compare">standardnom pregledu Windows 7 edicija</a>.</p><p>Očigledno da W7 Starter edicija nije "perjanica" Microsoft-ove ponude.</p><p><!--more--></p><p>Na kraju sam ipak do&scaron;ao do verzije koju pominje&scaron;:</p><p><a href="http://windows.microsoft.com/en-NZ/windows7/products/windows-7-starter-top-questions">http://windows.microsoft.com/en-NZ/windows7/products/windows-7-starter-top-qu...</a></p><p>Tačno je da na W7 Starter OS-u bez problema može raditi software koji nudimo svojim klijentima.</p><p>Međutim, klijent za koga smo pripremili ponudu već posjeduje računare bez validnih licenci.</p><p>Njemu se <strong>NE MOŽE</strong>&nbsp;ponuditi nijedna <a href="http://www.microsoft.com/oem/en/licensing/sblicensing/pages/transfer_oem_licenses.aspx">OEM licenca</a>, pa ni W7 Starter koji se prodaje samo u OEM kanalima. OEM licence su validne samo kada se isporuče uz nov računar.</p><p>Oni koji su svojim klijentima retroaktivno isporučivali OEM licence prekr&scaron;ili su odredbe svog ugovora sa Microsoftom. Pored toga, njihovi kupci de-facto nemaju validne licence.&nbsp;</p><p>Jedina opcija koju je Microsoft na bosanskom trži&scaron;tu ponudio su legalizacijske licence koje ko&scaron;taju cca 400 KM po računaru, &scaron;to je inače standardna cijena &nbsp;za za "retail" (prenosive licence).&nbsp;</p><p>To je jedina <strong>po&scaron;tena</strong> opcija za klijenta koji već posjeduje računare. Sve ostalo je varanje koje nije te&scaron;ko otkriti.</p><p>Budite po&scaron;teni prema klijentima. Objasnite im &scaron;ta su OEM, &scaron;ta retail licence.&nbsp;</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Piratski software, jefitne i "free" licence kao mamac</strong></span></p><p>Vezano za serversku infrastrukturu bez serverskog OS-a, instalacija free expres <a href="http://www.microsoft.com/sqlserver/en/us/editions/2012-editions/express.aspx">Microsoft SQL server</a>-a je takođe moguća.</p><p>Standardna MS bazirana ponuda bosanskim korisnicima upravo počinje sa tim licencama.</p><p>Ponavljam "počinje". U mnogim situacijama te free i jeftine OS varijante su <span style="font-size: medium; color: #ff0000;"><strong>mamac</strong></span>.</p><p>Kao &scaron;to je mamac prećutna dozvola da se u "banana" državama instalira nelegalni software, da bi se u određenom trenutku krenulo u legalizaciju.</p><p>Modeli legalizacije ovise o tome koliko je "banana" država spremna da brani interese svoih građana.</p><p>U Bosni je država dozvolila besramnu pljačku. Tačnije, državne institucije su bile glavni nosioci te pljačke.&nbsp;</p><p>IT firme koje su do juče svojim klijentima besramno instalirali piratski software preko noći (javno ili tajno u svojim servisima) su preko noći postali Microsoft vendori. Prodavci Microsoft legalizacijskih markica.&nbsp;</p><p>Budimo po&scaron;teni pa to priznajmo.</p><p>Ponovo lapsus: "Budite po&scaron;teni".&nbsp;</p><p>Mi smo bili po&scaron;teni pa smo svojim klijentima obja&scaron;njavali da je to "taksa na budale", da je suludo kupovati legalizacijske licence na P4 računare čija je trži&scaron;na vrijednost manja od 100 KM.</p><p>Vjerovatno iz tog razloga na&scaron;a firma nije prodala nijednu legalizacijsku licencu.&nbsp;</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Business infrastruktura</strong></span></p><p>Vratimo se na ponudu klijentima.</p><p>Sve to međutim nisu <strong>BUSINESS</strong> instalacije. To će vam uvijek i sam proizvođač u svojim pregledima proizvoda reći.</p><p>Da li su potrebne business instalacije malom bosanskom korisniku ?&nbsp;</p><p>Nekada doista ne. Jednoj piljari ili pekari koja nema namjeru da &scaron;iri svoj biznis je dovoljno ono MS_vendor nudi sa stanovi&scaron;ta licenici.</p><p>Međutim, za&scaron;to se sve svodi na računicu &scaron;ta mi je danas dovoljno ? &nbsp;</p><p>Zar ponuda IT vendora treba biti ograničena isključivo na trenutno stanje korisnika ?</p><p>Zar sa legalizacijom nismo naučili lekciju da razmi&scaron;ljamo unaprijed.</p><p>Zar ćemo prihvatati sugestije nazovi "IT" vendora koji su nam do juče nudili&nbsp;&nbsp;MS office + Windows 7 Ultimate "džaba" ?&nbsp;</p><p>Zar nismo naučili da je "džaba" nespojivo sa biznisom.&nbsp;</p><p>Naposlijetku, zar i te mali biznisi ne bi trebali imati ambiciju da svoj biznis grade i dalje razvijaju ?</p><p>Zar mi doista u svakoj sferi djelovanja moramo biti moramo biti dovijeka zadnja "rupa na svirali" ?</p><p>Vratimo se konkretnoj ponudi.</p><p>U slučaju primjera ponude koju smo publikovali klijent ima 6 dislociranih maloprodajnih objekata + 3 računara u knjigovodstvu.</p><p>Ponuda bazirana na MS SQL server express je inferiorna u odnosu na infrastrukturu koju mi nudimo.</p><p>PostgreSQL server koji mi nudimo nema nikakve vje&scaron;tačke limite. MS_vendor navodi ograiničenja količine podataka koja, tačno je, u najvećem broju situacija nisu problem.</p><p>Free SQL server verzije (sličnu ponudu imaju i drugi zatvoreni database provajderi - Oracle, IBM) imaju ograničenja po pitanju većine naprednih funkcija koje su u poslovnim primjenama od velike važnosti.</p><p>Nave&scaron;ću one koje smatram posebno interesantnim:</p><p><span style="font-size: medium;"><strong>Replikacija diclociranih sa centralnom bazom</strong></span></p><p>Ako vezu između maloprodaja i centralne baze podataka želimo realizovati putem replikacije SQL baza POS-a i centralne da li je to moguće realizovati sa &nbsp;MS SQL Express-om ?</p><p>Koliko je meni poznato MS Express to ne omogućava.</p><p>Bez obzira &scaron;to su podaci u pojedinih POS baza maleni, replikacija sa centralnim serverom bi tražila business licence na svim stranama - kako u centrali tako i na serverskoj strani.&nbsp;</p><p>Na&scaron;a ponuda nije opterećena ovakvim rje&scaron;enjima.</p><p>Mi svojim klijentima možemo u budućnosti možemo ponuditi ova rje&scaron;enja, pri čemu će opet opterećenje licencama biti 0 KM.</p><p><strong><span style="font-size: medium;">Redundatnost podataka, skaliranje</span></strong></p><p>Želimo povećati performanse tako da imamo jednu bazu za čitanje a drugu za pisanje.</p><p>Želimo obezbjediti active-pasive failover sistem.</p><p>Sve ove funkcije mi možemo obezbjediti nadogradnjom sistema, dok u Free SQL/NON-server OS traži gradnju takvog sistema izpočetka. Bri&scaron;i jefitno, dodaj silne tro&scaron;kove za licence ...</p><p>Ukratko korisnik dolazi u situaciju da gradi pravu poslovnu infrastrukturu od početka.</p><p>Stoga postoji veliki rizik za korisnika da mu se u skoroj budućnosti desi da:</p><ul><li>Upadne u nesvijest od Microsoft business licenci</li><li>IT vendor će mu umjestno nadogradnje ponuditi gradnju sistema ispočetka, &scaron;to je uvijek skuplje od nadogradnje</li></ul><p>Gradivne komponente koje MS_vendor predlaže su zato po nama lo&scaron; izbor za korisnika.</p><p>Mi svakom poslovnom korisniku koji želi na desktopu Windows OS nudimo Windows PRO OS.</p><p>Bez obzira koliki je njegov biznis. To je OS za poslovnog korisnika, &nbsp;W7 starter je OS za "oko kuće".</p><p>Zato smo na stanovi&scaron;tu da su na&scaron;a rje&scaron;enja ne samo jeftinija nego prije svega bolja <strong>BOLJA</strong>.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Na&scaron;a iskustava kao Microsoft vendora&nbsp;</strong></span></p><p>Kada smo nudili svojevremeno Microsoft rje&scaron;enja, &nbsp;i mi smo vođeni činjenicom da su većina na&scaron;ih klijenata mali korisnici tragali za rje&scaron;enjima koja na&scaron; klijent može podnijeti.</p><p>Tako smo mi nudili Microsoft server SBS (Small business server) rje&scaron;enje.</p><p>Rje&scaron;enje nije skupo. Ko&scaron;talo je cca 1500-2000 KM. U paketu dobije&scaron; 5 CAL (client access licenci) i kompletan set udarnih serverskih proizvoda MS-a.</p><p>I sve je to OK dok ne dođe&scaron; do tačke da dokupljuje&scaron; dodanih 5, 10 CAL-ova ...</p><p>Tada Microsoft sve lijepo naplati sa dobrom kamatom.</p><p>Kako nismo prodavali pirateriju,&nbsp;tako nam ni posao sa rje&scaron;enjima kao &scaron;to je Microsoft SBS nije posebno dobro i&scaron;ao.</p><p>Na&scaron;im klijentima je i to bilo skupo jer je konkurencija nudila "rje&scaron;enja" kod kojih su tro&scaron;kovi licenci bili 0.</p><p>Ne znam da li je MS_vendor prije legalizacije nudio svojim klijentima piratski software.&nbsp;</p><p>Mnogi IT vendori na bosanskom trži&scaron;tu jesu.&nbsp;</p><p>Većina, da budemo po&scaron;teni.</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Na primjer naše Ubuntu/F18 ponude dobili smo sljedeći komentar: MS_vendor je rekao:Računica ti je za MS sistem potpuno pogrešna. Običan klijent W7 (starter) košta 95KM, MS SQL Server Express 2008 R2 je besplatan i podržava do 10GB veličinu baze i ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Mon May 21 00:48:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Mon May 21 00:48:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>132284516</wp:post_id>	<wp:post_name>posten-odnos-prema-klijentima</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Otvoreni zahtjev Poreznoj Upravi Federacije BiH - nPIS aplikacija, podrška non-Windows operativnim sistemima</title>	<link>http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b</link>	<pubDate>Fri Mar 16 08:27:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>nPIS aplikacija kori&scaron;tenje pod non-Windows operativnim sistemima</p><p>From :<span style=""> </span> Ernad Husremovic</p><p>Subject :<span style=""> </span>nPIS aplikacija kori&scaron;tenje pod non-Windows operativnim sistemima</p><p>To :<span style=""> info at pufbih</span></p><p>Cc :<span style=""> </span> office bring.out &nbsp;Fri, Mar 16, 2012 04:26 PM</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p>kada smo posljednji put testirali rad sa nPIS aplikacijom, ona je iz nepoznatih razloga radila samo sa Microsoft Internet Explorer browserom(*)</p><p><!--more-->Kako god bilo, <strong>ako je stanje i dalje takvo</strong>, upućujem Vam zahtjev da osposobite funkcionisanje ove aplikacije iz drugih browsera (Mozilla, Chromium) i sa drugih operativnih sistema.</p><p>S obzirom da ste glavni akteri sankcionisanja kori&scaron;tenja nelegalnog software-a, siguran sam da ćete ovom zahtjevu u nakraće roku udovoljiti.</p><p>Time ćete obezbjediti da Va&scaron;i klijenti koji izvr&scaron;e migraciju na druge operativne sisteme neometano koriste Va&scaron;e usluge.</p><p>U očekivanju brzog odgovora,</p><p>S po&scaron;tovanjem</p><div><div>Ernad Husremović</div><div>---</div><div>(*) Aplikacija zahtjeva ActiveX kontrole ... &nbsp;?!).</div></div><p /></blockquote><p /><div><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Update 19.03.2012</strong></span></div><p /><div>Podr&scaron;ka nPIS aplikacije mi se javila i rekla da im nije jasno &scaron;ta je problem.</div><div>Poslali su mi screenshot iz Google Chromium browser-a pod <strong>Windows OS-om</strong>.</div><p /><div>Nakon toga sam nazvao na&scaron;eg servisera Jaska da mi kaže u čemu je problem sa nPIS aplikacijom.</div><p /><div>Uputio me je na link <a href="https://npis.fpu.gov.ba/npisca/">https://npis.fpu.gov.ba/npisca/</a></div><p /><div>Evo &scaron;ta sam dobio na Google Chromium / Mac OS X:</div><div><span style="color: #009933; font-family: arial, sans-serif; line-height: 15px; font-size: small;"><div class='p_embed p_image_embed'><a href="http://getfile7.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-03-19/BfljfzxIyyliFwFBjyeBrIdJyHezqnBsdcABnvyGehogsDqHqueexdAsEgxH/npis-windows-only.png.scaled1000.png"><img alt="Npis-windows-only" height="283" src="http://getfile0.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-03-19/BfljfzxIyyliFwFBjyeBrIdJyHezqnBsdcABnvyGehogsDqHqueexdAsEgxH/npis-windows-only.png.scaled500.png" width="500" /></a></div></span></div>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemima From : Ernad Husremovic Subject : nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemima To : info at pufbih Cc : office bring.out Fri, Mar 16, 2012 04:26 PM Poštovani, kad...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Mar 16 08:27:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Mar 16 08:27:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>111812915</wp:post_id>	<wp:post_name>otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-b</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10742286</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Fri Mar 16 08:38:19 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Fri Mar 16 08:38:19 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Ajooj. Opet isto kao i prije par godina:Hi. This is the qmail-send program at is11.europronet.ba.I'm afraid I wasn't able to deliver your message to the following addresses.This is a permanent error; I've given up. Sorry it didn't work out.&lt;info@pufbih.ba&gt;:Mail quota exceeded.]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10742372</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Fri Mar 16 08:59:25 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Fri Mar 16 08:59:25 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[To Adisa Muhić, PR PufBiH:Poštovana,pokušao sam na info@pufbih.ba poslati ovaj upit ali mi server kaže - pun sam ko šipak.Molim da ovaj upuit proslijedite kolegama koji su zaduženi za rješenje ovog zathjeva.http://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-bUnaprijed hvala,]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10753674</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Mon Mar 19 02:53:31 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Mon Mar 19 02:53:31 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaFrom :	 Ernad Husremovic Subject :	Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaTo :	 IT Podrška  porezne upraveCc :	 bring.out.ba podrška Mon, Mar 19, 2012 10:52 AMPoštovana IT podrško Porezne upravePod terminom non-Windows operativni sistem znači da mogu koristi računar koji nemaniti MS Internet Explorer, niti Microsoft Windows.Imate li vi uopšte jedan non-Windows OS za testiranje ?Pogledajte update 19.03.2012 ovog člankahttp://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-bUsput, vjerovatno ćete ovo isto dobiti na Chromium / Windows OS-u.---Ernad Husremovićdirektorbring.out d.o.oJuraja Najtharta 3, 71000 Sarajevotel: +387 33 269291, fax: +387 33 269292mob: +387 61141311hernad@bring.out.ba, http://hernad.bring.out.ba----- Original Message -----From: &quot;IT Podrška&quot; &lt;podrska@fpu.gov.ba&gt;To: hernad@bring.out.baSent: Monday, March 19, 2012 10:14:14 AMSubject: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaCategory :Description :Poštovani,U emailu koji ste nam dostavili nije jasno šta je tačno problem? Evo jutrošnjih screenshotova i potvrda da aplikacija radi i iz &quot;Chromiuma&quot;....]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10760132</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Tue Mar 20 06:09:00 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Tue Mar 20 06:09:00 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[hmm blog servis je upao i nakon toga se pojavilo &quot;smeće&quot; umjesto prva tri komentara]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10760136</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Tue Mar 20 06:09:34 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Tue Mar 20 06:09:34 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[i kada sam postirao novi komentar ... čudo svi se vratili nazad :)]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>10760156</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Tue Mar 20 06:13:49 -0700 2012</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Tue Mar 20 06:13:49 -0700 2012</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Re: [Request ID :##28064##] : Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaFrom :	 Ernad HusremovićSubject :	Re: [Request ID :##28064##] : Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaTo :	 IT Podrška PU FBiH	Tue, Mar 20, 2012 10:28 AMNapokon odgovor sam dobio postavljeno pitanje.Znači moguće je poslati zahtjev email-om, dobiti certifikat i koristiti računar na bilo kom od široko zastupljenih browser-a i OS-ova.To je prihvatljivo.Onda će biti dovoljno da izvršite ažuriranje uputstva za korisnike nPIS-a,  u kome bi se sve ovo što ste objasnili bilo navedeno.Tako se naši i vaši klijenti koji koriste, odnosno planiraju koristiti non-Windows OS-ove ne bi osjećali klijentima drugog reda.Ova tema je rješena.Hvala na pomoći.Tema 2: Doc i XLS format--------------------------Sada me interesuje kome se mogu obratiti sa zahtjevom da se dokumenti koje koriste porezni obveznici, pored DOC i XLS formata,budu dostupni u ODT formatu (ods - spreadsheet dokumenti, odt - tekst processor dokumenti)Unaprijed hvala na odgovoruOvo je naravno nova tema, novi zahtjev za podršku.S poštovanjem,---Ernad Husremovićdirektor----- Original Message -----From: IT Podrška PUFBiHTo: ErnadCc: PR PU FBiHSent: Tuesday, March 20, 2012 10:05:33 AMSubject: Re: [Request ID :##28064##] : Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaPoštovani,Zahtjevani operativni sistemi: Windows OS (XP, Vista, W7) su bitni samo kod preuzimanja digitalnog certifikata. U tom smislu jesu obavezni, kao što prikazuje i slika koju ste nam poslali u prvom mailu gdje se to jasno navodi.Nakon preuzimanja digitalng certifikata, rad u nPIS aplikaciji apsolutno nije ograničen niti na operativni sistem, niti na određeni internet pretraživač.Ako nemate drugu opciju kao korisnik non-Windows OS-a, onda možete tražiti od ispostave da preuzme certifikat na Windows OS-u, te da dogovorite način preuzimanja istog (putem maila, memorijskog sticka ili sl.) kako biste mogli koristiti dostupnu aplikaciju nPIS.Lp, IT podrškaCategory : nPIS aplikacijaDescription : I vi ponovo ne navodite zahtjev za OPERATIVNE SISTEME, što je glavni povod mom obraćanju.U dokumentu http://www.pufbih.ba/images/stories/epp_docs/USLOVI.pdf nije posebno naglašeno,ali se iz stavke &quot;koristiti isključivo Microsoft Internet Explorer&quot;jasno zaključuje da porezni obveznik MORA posjedovati računar sa Microsoft Windows operativnim sistemom da bi koristio vaše usluge.Vaš dokument USLOVI.pdf je u tehničkom neprecizan jer se na početku ne navodi klauzula o potrebnom operativnom sistemu:Zahtjevani operativni sistem: Windows OS (XP, Vista, W7)Ali, to je još i manje bitno.Bitno je slijedeće:1) Podrška za korisnike non-Windows OS-ova--------------------------------------------Ne postoje nikakve tehničke prepreke da Vašu aplikaciju učinite dostupnim za korisnike non-Windows sistema.Pri tome mislim sljedeće operativne sisteme:a) Linux operativni sistemib) Mac OS XKao Vaš klijent, kao porezni obvezni,. upućujem zahtjev da se to učini.2) Dobrovoljno korištenje nPIS aplikacije-------------------------------------------Vaša opaska da je korištenje aplikacije nPIS dobrovoljno je smiješna.Međutim, ne vidim zašto uopšte polemišem sa IT podrškom kada je očigledno da se ovdje radi o POLITICI.Zato u CC-u šalje ponovo upit PR Porezne uprave.Molim da se ovo pod hitno riješi i da mi se obrati neko ko će mi reći šta će Porezna uprava kao predstavnik Države po ovom pitanju poduzeti.Vaše objašnjenje da je korištenje nPIS aplikacije je neprihvatljivo.Vi niste privatna firma pa da kažete svom klijentu: Mi radimo sa Windows-ima, ako Vam to ne odgovara obratite se nekome drugom.Vi ste državna institucija !Tom logikom svi korisnici koji ne posjeduju Windows OS su u inferiornoj poziciji.Kome oni pripadaju ? Po vama, pripadaju kamenom dobu.Ovom logikom oni mogu voditi knjige na papirnim karticam. Da li je i to stvar koju porezni obveznik radi po slobodnom izboru ?---Ernad Husremović----- Original Message -----From: &quot;IT Podrška PUF BiHTo:  hernadSent: Tuesday, March 20, 2012 8:16:20 AMSubject: Re: [Request ID :##28064##] : Re: [Request ID :##28074##] : RE: nPIS aplikacija korištenje pod non-Windows operativnim sistemimaPoštovani,Kao što smo Vam napisali u prethodnom mailu, nPIS aplikacija radi na svim pretraživačima kao što su: Internet Explorer, Mozilla Firefox, Google Chrome itd.Ostali preduslovi za korištenje nPIS aplikacije su objavljeni na sljedećem linku:http://www.pufbih.ba/images/stories/epp_docs/USLOVI.pdf .Ovaj dokument se uručuje poreznim obveznicima prilikom potpisivanja izjave o elektronskom podnošenju poreznih prijava.Korištenje nPIS aplikacije za porezne obveznike je na dobrovoljnoj bazi.Hvala na razumijevanju.Lijep pozdrav, IT podrškaCategory : nPIS aplikacijaDescription : Poštovana IT podrško Porezne upravePod terminom non-Windows operativni sistem znači da mogu koristi računar koji nemaniti MS Internet Explorer, niti Microsoft Windows.Imate li vi uopšte jedan non-Windows OS za testiranje ?Pogledajte update 19.03.2012 ovog člankahttp://www.bring.out.ba/otvoreni-zahtjev-poreznoj-upravi-federacije-bUsput, vjerovatno ćete ovo isto dobiti na Chromium / Windows OS-u.---Ernad Husremović]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Fiskalizacija u FBiH, jeste li se prepali ?</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-u-fbih-jeste-li-se-prepali</link>	<pubDate>Fri Oct 15 05:54:00 -0700 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-u-fbih-jeste-li-se-prepali</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-size: medium;"><em><strong><span style="color: #ff0000;">Update 14.12.2010:</span></strong><span style="color: #ff0000;"> <a href="/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s">"bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema</a></span></em></span></p><p>15.10.2010</p><p></p><div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;"><p>Evo da vas smirimo, ili jo&scaron; vi&scaron;e prepadnemo: <a href="http://posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/vzmY53Ja9S6l7GS3QczLJu0hZEqn5ipEnZ0UmvVU162uxJMz8FWuMp142WO2/fiskalizacija_info_1.pdf">info dopis-1 o fiskalizaciji</a></p><p>Na&scaron; odabir su <a href="http://www.kase.ba/">Tring fiskalni sistemi</a>.</p><p>&Scaron;to se cijena fiskalnih sistema tiče, o tome jo&scaron; nemamo informacija. Svi proizvođači fiskalnih sistema, pa tako i na&scaron;e kolege iz Tringa, kriju cijene ko zmija noge :).</p></div>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Update 14.12.2010: "bring.out" suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema 15.10.2010 Evo da vas smirimo, ili još više prepadnemo: info dopis-1 o fiskalizaciji Naš odabir su Tring fiskalni sistemi.  to se cijena fiska...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Oct 15 05:54:00 -0700 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Oct 15 05:54:00 -0700 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34379269</wp:post_id>	<wp:post_name>fiskalizacija-u-fbih-jeste-li-se-prepali</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Fiskalizacija, rok 31.10.2011, neozbiljna Porezna uprava FBiH</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-rok-31102011-neozbiljna-porezna</link>	<pubDate>Thu Nov 03 02:23:00 -0700 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fiskalizacija-rok-31102011-neozbiljna-porezna</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Ovo je zvanična informacija za "bring.out" korisnike koji su u zakonskom roku izvr&scaron;ili izvr&scaron;ili narudžbe, podnijeli ZIF obrasce i platili fiskalne uređaje:</p><p><em>Po&scaron;tovani klijenti,</em></p><p><em>Mi smo odmah po prijemu va&scaron;ih uplata izvr&scaron;ili plaćanje Serviseru/Proizvođaču fiskalnih uređaja i podnijeli Va&scaron;e ZIF obrasce.</em></p><p><em>Stoga Vas informi&scaron;emo da ste Vi, kao i mi poduzeli sve &scaron;to je potrebno sa svoje strane.</em></p><p><em>Mi smo u par navrata kontaktirali Servisera "Neosoft" po pitanju instalacije fiskalnih sistema kod vas. &nbsp;Prije mjesec dana smo od kolega dobili informaciju da Porezna uprava dvije hefte nije nikoga fiskalizovala jer mijenja software. Prije par dana smo takođe uputili upit Serviseru o terminima fiskalizacije na&scaron;ih klijenata, ali nismo dobili odgovor.</em></p><p><em>Kada sve saberemo i oduzmemo:</em></p><blockquote><p><em><span style="color: #008000;"><strong>Ne trebate se uop&scaron;te sekirati !</strong></span></em></p></blockquote><p><em>To je najbitnije.</em></p><p><em>Ako nekakvi propusti postoje, oni postoje na strani Serviser/Porezna uprava.&nbsp;</em></p><p><em>Ako vam neka kontrola "složi" priču:</em></p><blockquote><p><em><strong><span style="color: #339966;">Gdje je fiskalni uređaj ?!</span></strong></em></p></blockquote><p><em>samo se obratite nama ili kolegama iz "Neosoft"-a. Možete ih i uputiti na ovaj članak :)</em></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Raspored fiskalizacija</strong></span></p><p>&Scaron;to se tiče rasporeda fiskalizacija, mi na to nemamo uticaj. Ponovo, ako tu postoje propusti, to je stvar na relaciji Serviser &lt;-&gt; Porezna uprava.</p><p>Ni mi kao distributer ni vi kao krajnji korisnik fiskalnog sistema tu ne možemo puno poduzeti.</p><p>Na kraju krajeva, zakonski rok 31.10.2011 je predvidio da će se SVE fizičke instalacije uređaja kod korisnika obaviti do tog roka. To se očigledno nije desilo iz njima dobro poznatih razloga.</p><p>Zato je sasvim nebitno da li ste vi 5 ili 105 u redu čekanja za instalaciju fiskalnog sistema.</p><p><span style="color: #ff0000;"><strong>Svi porezni obveznici koji su do 15.07.2011 kupili uređaje i podnijeli ZIF obrasce su pred Zakonom "čisti ko suza".&nbsp;</strong></span></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Za&scaron;to je Porezna Uprava FBiH neozbiljna ?</strong></span></p><p>Zato &scaron;to je dopustila svojim korisnicima da se bez ikakvog razloga sekiraju.</p><p>Zato &scaron;to im je uskratila informacije koje su im bili obavezni dati.</p><p>Zato &scaron;to je dopustila da mi moramo raditi njihov posao i informi&scaron;emo javnost po ovom pitanju.</p><p>Bilo kako bilo, mi za razliku od <a href="http://pufbih.ba/">PUF BiH</a><span style="color: #ff0000;"><strong>&nbsp;po&scaron;tujemo</strong></span> svoje korisnike.</p><p style="text-align: right;"><em>Direktor "bring.out"</em></p><p style="text-align: right;"><em>Ernad Husremović</em></p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Ovo je zvanična informacija za "bring.out" korisnike koji su u zakonskom roku izvršili izvršili narudžbe, podnijeli ZIF obrasce i platili fiskalne uređaje: Poštovani klijenti, Mi smo odmah po prijemu vaših uplata izvršili plaćanje Servise...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu Nov 03 02:23:00 -0700 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu Nov 03 02:23:00 -0700 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>78447467</wp:post_id>	<wp:post_name>fiskalizacija-rok-31102011-neozbiljna-porezna</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Novi ugovor o podršci bring.out - zajedno sa Ubuntu/F18 uvodimo i novi model podrške</title>	<link>http://www.bring.out.ba/novi-ugovor-o-podrsci-bringout-f18-model-podr</link>	<pubDate>Wed May 23 07:42:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="bringout_ugovori"><![CDATA[bringout_ugovori]]></category>			<category domain="tag" nicename="b_F18"><![CDATA[b_F18]]></category>			<category domain="tag" nicename="Ubuntu"><![CDATA[Ubuntu]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/novi-ugovor-o-podrsci-bringout-f18-model-podr</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Zajedno sa migracijjom klijenata na "F18" knowhowERP mjenjamo i model podr&scaron;ke.</p><p>Ovisno o potrebama korisnika, složenosti njihovog sistema, nivou obučenosti, korisniku se pravi prijedlog Ugovora o podr&scaron;ci.</p><p>S obzirom da je F18 "open source" software, njegovo kori&scaron;tenje NIJE limitirano postojanjem ugovora o podr&scaron;ci.</p><p>Nijedna programska funkcija F18 nije "zaključana". Svaki klijent može da koristi bilo koju funkciju koja postoji u F18.</p><p>To je su&scaron;tinska promjena u odnosu na na&scaron;u dosada&scaron;nju praksu nuđenja.</p><p>Na osnovu kori&scaron;tenja i realnih potreba klijenta pravi se ugovor o podr&scaron;ci.</p><p>Na&scaron;e&nbsp;<strong>obaveze</strong>&nbsp;po pitanju podr&scaron;ke, nadogradnji, otklanjanju bug-ova, obuke, postoje samo prema klijentima sa akivnim ugovorima o podr&scaron;ci.</p><p>Ovo je su&scaron;tinska promjena u odnosu na dosada&scaron;nju praksu.</p><p>Do sada su FMK korisnici odabirom "najslabijeg" (osnovnog) ugovora imali pravo na podr&scaron;ku po incidentu (kada im se problem desi).&nbsp;</p><p>U F18 modelu podr&scaron;ke taj model nije predviđen.</p><p>Za&scaron;to ?</p><p>Zato &scaron;to je dosada&scaron;nja praksa pokazala da je ovaj model stvarao puno nezadovoljstva i konflikata &nbsp;na relaciji bring.out - klijenti.</p><p>Ovi klijenti su imali najniži prioritet u rje&scaron;avanju problema. Pa kada stvar zapne, rok u realizaciji 14 dana je redovno neprihvatljiv. Činjenica da je to klijent sopstvenim odabirom prihvatio, se u pravilu zaboravi kada nastane problem.</p><p>Zato smo odlučili da svim korisnicima ponudimo jedan ugovor u skladu sa konkretnim potrebama.</p><p>Evo uzorka na&scaron;eg novog ugovora o podr&scaron;ci:</p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile8.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-05-23/lxiJlGApHbxviivJtAitamgicgtwDasnCcuDGzrowoqdFBaDdiesttxcoeCG/F18_ugovor.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>F18_ugovor.pdf</div></a></div></p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>Internet podr&scaron;ka</strong></span></p><p>Remote support (udaljena internet podr&scaron;ka) nije u potpunosti obavezna.</p><p>Međutim tro&scaron;kovi mjesečne podr&scaron;ke bez interneta su znatno veći nego sa internetom.</p><p>Tako korisnik koji ne obezbjedi (ili iz određenih razloga ne želi) internet konekcije do radnih stanica koje su predmet podr&scaron;ke može imati <strong>duplo veće</strong> mjesečne tro&scaron;kove u odnosu na sistem sa internet podr&scaron;kom.</p><p>Za&scaron;to ? Zato &scaron;to je održavanje i nadogradnja njegovog IT sistema puno teža nego li kod korisnika koji ima pode&scaron;enu udaljenu podr&scaron;ku.</p><div><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">&Scaron;ta se želi postići sa novim ugovorima i novim modelom podr&scaron;ke ?</span></strong></span></div><ol><li>Veća fleksibilnost</li><li>Kvalitetnija i jednostavnija komunikacija bring.out - klijenti</li><li>Efikasnija podr&scaron;ka</li><li>Veće zadovoljstvo klijenata kroz stalnog unapređenja software-a.&nbsp;</li><li>Klijenti će nove verzije i nove funkcije dobijati unutar paketa podr&scaron;ke.</li></ol><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>U čemu je "kvaka" ?</strong></span></p><p>Ako klijenti dobijaju nove funkcije bez posebnog plaćanja, postavlja se opravdano pitanje odakle će se finansirati razvoj i unapređenje software-a, od čega će živjeti "bring.out" ?!</p><p>Ugovori o podr&scaron;ci, ako se postmatraju postojeći klijenti, postaju na&scaron; glavni izvor finansiranja.</p><p>Uzmimo primjer korisnika koji u FMK nije koristio obračun plata. Sada sve te funkcije postaju mu u <strong>F18 dostupne bez ikakvog ograničenja</strong>.</p><p>Ugovor o podr&scaron;ci se sklapa na godi&scaron;njem nivou. Visina mjesečnog iznosa po ugovoru se utvrđuje na osnovu dosada&scaron;njeg kori&scaron;tenja i projiciranih potreba.</p><p>Ako korisnik kaže: "Želim u budućnosti koristiti F18 kao i do sada (robno/materijalno i finansije)".</p><p>Mi dajemo prijedlog 70 KM/mjesečno + PDV.</p><p>Međutim, ako korisnik ima potrebu da koristi i neke nove funkcije (npr. Obračun plata), dobija prijedlog koji je uvećan ovisno o funkcijama koje uvodi.</p><p>Ako se radi o značajnim unapređenijma koje traže značajne servisne aktivnosti, korisniku se pravi ponuda za "setup" (instalacija, pode&scaron;enje) tih opcija i obuku prema njegovim potrebama.</p><p>Međutim, ti iznosi su znatno manji nego li je to bilo kod ponuda za nadogradnje FMK.</p><p>Tako recimo je recimo setup LD-a (koji je standardni dio F18) 100-200 KM + PDV i taj iznos uglavnom ide na tro&scaron;kove obuke.</p><p>Ako korisnik ni tu uslugu ne treba, jedino &scaron;to će se povećati jeste ugovor o podr&scaron;ci za narednu godinu.</p><p>I to uvećanje je opet u velikoj mjeri ovisno o korisniku. Ako je korisnik samostalan, ako te nadogradnje ne utiču na povećanja obima i sločenosti IT sistema korisnika, uvećanje će biti minimalno.&nbsp;</p><p>Kod na&scaron;e ranije ponude (FMK) dodavanje funkcije LD-a je korisnika ko&scaron;talo 800-1000 KM + PDV.&nbsp;</p><p>Treba jo&scaron; naglasiti da, ako korisnik već ima sklopljen ugovor o podr&scaron;ci, nemamo namjeru klijente hvatati "za vrat" u slučaju uvođenja novih funkcija.</p><p>Cilj nam je da se na&scaron;a programska rje&scaron;enja koriste maksimalnim kapacitetom i da korisnici sa njima imaju maksilmalnu podr&scaron;ku poslovanju.</p><p>Ako se to postigne, sigurni smo da klijentu neće biti problem da se na ime kvantitativnog i/ili kvalitativnog pro&scaron;irenja IT sistema prihvati uvećanje mjesečnog ugovora o podr&scaron;ci.</p><p>Treba naglasiti da je zamisao da svaka promjena ugovora bude <strong>predmet dogovora</strong> a ne jednostranih akcija bilo koje strane.</p><p>Stanovi&scaron;ta smo da će ovakav, fleksibilan pristup biti na obostranu korist.</p><p>Klijenti će moći postupno, bez naglih finansijskih "trzavica" nadograđivati i koristiti svoj IT sistem.</p><p>Pri tome ćemo i jedni i drugi biti većinu vremena i energije usmjeriti na sam <strong>sistem</strong> - na njegov razvoj i održavanje. To je moguće ako se glavna komercijalna pitanja defini&scaron;u unutar ugovora o podr&scaron;ci.</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Zajedno sa migracijjom klijenata na "F18" knowhowERP mjenjamo i model podrške. Ovisno o potrebama korisnika, složenosti njihovog sistema, nivou obučenosti, korisniku se pravi prijedlog Ugovora o podršci. S obzirom da je F18 "open source" softw...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Wed May 23 07:42:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Wed May 23 07:42:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>132908643</wp:post_id>	<wp:post_name>novi-ugovor-o-podrsci-bringout-f18-model-podr</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>bring.out dokumentacija</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-dokumenti</link>	<pubDate>Sat Feb 06 12:10:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="bringout_dokumentacija"><![CDATA[bringout_dokumentacija]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-dokumenti</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">"bring.out" dru&scaron;tvo za informatičke i komunikacione tehnologije d.o.o Sarajevo<p />Dokumentacija:<br /><ol><li>Registracija bring.out, dru&scaron;tvo za informatičke i komunikacijske tehnologije d.o.o Sarajevo   <br />&nbsp;&nbsp; br. <strong><span style="color: #008000;">065-O-Reg-08-003986</span></strong> od 06.02.2009, Općinski sud u Sarajevu &nbsp;&nbsp;     <ul></ul><ul></ul></li><li>Porezni broj (porezna uprava federacije):&nbsp; <strong><span style="color: #008000;">4218025900006</span></strong></li><li>PDV uvjerenje bring.out:&nbsp; <strong><span style="color: #008000;">218025900006</span></strong></li><li>Statistika - obavje&scaron;tenje o razvrsta o razvrstavanju pravnog lica po djelatnostima  <br />&nbsp;&nbsp; osnovna djelatnost preduzeća je: izrada software <span style="color: #008000;"><strong>72.210</strong></span> <ul></ul><ul></ul></li></ol><!--more--><p /></div><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile7.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/MIAtmmtffDHD6uw5iudfE0df8pvfkrW7urKuUxF9Na1O112VTWy3JvNFxmVE/registracija_bringout.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>registracija_bringout.pdf</div></a></div></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile8.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/ER3XfndFA5WivN6QWMG7sTDz5ropVU8jFlcYuaTwUYxlhwhSfjpK2npYGAEz/registracija_bringout_uvjerenj.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>registracija_bringout_uvjerenje_o_poreznoj_registraciji.pdf</div></a></div></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile0.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/jgy98L4S8kEgChIQY4vdzOCo4KQQMxLEJws3xXAAU53Uk7Tr5HZ9FfX4gu7P/pdv_uvjerenje_bringout.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>pdv_uvjerenje_bringout.pdf</div></a></div></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/spwSfVqHDLvObGYXVIUM0ggfivZPUi8IHjBdFdlVsnA4TNXgE2Hzu7OCI2Va/bringout_statistika_obavjesten.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>bringout_statistika_obavjestenje_o_razvrstavanju_pravnog_lica_prema_djelatnosti.pdf</div></a></div></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA["bring.out" društvo za informatičke i komunikacione tehnologije d.o.o SarajevoDokumentacija:Registracija bring.out, društvo za informatičke i komunikacijske tehnologije d.o.o Sarajevo br. 065-O-Reg-08-003986 od 06.02.2009, Općinski sud u Sarajevu ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Sat Feb 06 12:10:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Sat Feb 06 12:10:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34413223</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-dokumenti</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>bring.out je distributer kimtec fiskalnih sistema</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-je-distributer-kimtec-fiskalnih-sist</link>	<pubDate>Mon Jun 27 01:25:00 -0700 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-je-distributer-kimtec-fiskalnih-sist</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Pored podr&scaron;ke fiskalnim sistemima <a href="http://www.bring.out.ba/bringout-je-distributer-fiskalnih-sistema-nsc">Neosoft</a>, u proteklom periodu smo pripremili i podr&scaron;ku za kimtec fiskalne sisteme.</p><p>Na terenu se par mjeseci "vrti" jedan fiskalni sistem Kimtec "Best.ba" sa na&scaron;im programskim rje&scaron;enjem. Inače ovaj "Best.ba" uređaj je prilično popularan radi niske cijene.</p><p>&Scaron;to se tiče Kimtec tremol uređaja, softverski modul je takođe napravljen, ali na terenu u ovom trenutku nemamo nijednu instalaciju koja je u funkciji.</p><p>S obzirom na te činjenice, na&scaron;im klijentima preporučujemo neosoft uređaje. Jednostano, imamo najvi&scaron;e iskustva i daleko najveći broj instaliranih uređaja.</p><p>&Scaron;to se tiče Zenice, tu smo poprilično striktni. Gdin. Antonio - Toni, vođa poslovnice u Zenici nas je svojim znanjem i susretljivo&scaron;ću totalno "kupio". U Sarajevu saradnja sa kolegama iz Neosofta zna sa vremena na vrijeme "za&scaron;tucati". Ali, kada se takvo &scaron;ta desi,&nbsp; Toni nam je po zeničkoj liniji&nbsp; voljan priskočiti :).</p><p>Mnogi će reći da ovakve informacije nisu primjerene poslovnoj korespondenciji. Mi nismo tog stava. Ove odnose krajnji korisnik i te kako osjeti(*).</p><p>Kako u poslu fiskalizacije bring.out dijeli svoje poslove sa drugim provajderima - sa serviserima i proizvođačima/zastupnicima fiskalnih sistema, kvalitet saradnje između nas je bitan. Mi kao otvorena firma ove stvari iznosimo zato &scaron;to su one, na&scaron; je stav, podjednako bitne kao i cijene na&scaron;ih usluga.</p><p>Ah da cijene ... S obzirom na to da imamo manje iskustva sa kimtec HCP i tremol uređajima, cijene na&scaron;ih programskih modula za podr&scaron;ku kimtec fiskalnim sistemima su slijedeće:</p><ul><li>FMK FISK-HCP ... <strong>220 KM</strong> <sup>(**)</sup></li><li>FMK FISK-TREMOL .... <strong>190 KM </strong><sup>(**)</sup></li></ul><p>&Scaron;to se tiče saradnje sa ovla&scaron;tenim serviserima Kimtec uređaja, uspostavljena je poslovna saradnja sa slijedećim firmama:</p><ul><li>Sarajevo, <a href="http://www.terabajt.ba">Terabajt doo Sarajevo</a></li><li>Konjic, <a href="http://www.ric.redah.ba/index_opcine.php?str=13&amp;lotID=RICKoPod-00365-2007&amp;RIC=RICKo&amp;TIP=2">Escape Konjic</a>(***) </li></ul><p>---</p><p>(*) Je li se pi&scaron;e ovo ovako:&nbsp; "i te kako" ?</p><p>(**) Navedene cijene su bez PDV</p><p>(***) Mnogi ovu firmu poznaju po imenu vlasnika - Dragan Draganić Konjic</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Pored podrške fiskalnim sistemima Neosoft, u proteklom periodu smo pripremili i podršku za kimtec fiskalne sisteme. Na terenu se par mjeseci "vrti" jedan fiskalni sistem Kimtec "Best.ba" sa našim programskim rješenjem. Inače ovaj "Best.ba" ur...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Mon Jun 27 01:25:00 -0700 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Mon Jun 27 01:25:00 -0700 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>58730430</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-je-distributer-kimtec-fiskalnih-sist</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Porezna Uprava FBiH, objavljivanje dokumenata u ODT formatu (open document format)</title>	<link>http://www.bring.out.ba/porezna-uprava-fbih-objavljivanje-dokumenata</link>	<pubDate>Thu Mar 22 00:00:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="drzava"><![CDATA[drzava]]></category>			<category domain="tag" nicename="opensource"><![CDATA[opensource]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/porezna-uprava-fbih-objavljivanje-dokumenata</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Porezna Uprava FBiH, objavljivanje dokumenata u ODT formatu (open document format)</p><p>From :<span style=""> </span> Ernad Husremovic</p><p>Subject :<span style=""> </span>Porezna Uprava FBiH, objavljivanje dokumenata u ODT formatu (open document format)</p><p>To :<span style=""> </span> IT Podr&scaron;ka &lt;podrska at fpu.gov.ba&gt;</p><p>Cc :<span style=""> </span>&nbsp;PR Porezne uprave FBiH</p><p>Thu, Mar 22, 2012 07:57 AM</p><p>Po&scaron;tovani,</p><p>Niz na&scaron;ih i va&scaron;ih klijenata je u procesu legalizacije zamijenilo MS Office instalacije sa slobodnim software-om</p><p>LibreOffice i OpenOffice.</p><p>Porezna Uprava FBiH je do sada sve dokumente objavljivala u Microsoft Office formatu (xls, doc).</p><p><!--more-->Potrebno je da pored MS Office formata počnete objavljivati i dokumente u OASIS ODT formatu.</p><p>Da podsjetim OASIS ODT je otvoreni i općeprihvaćeni standard, za razliku od "proprietary" MS Office formata.</p><p><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/OpenDocument">http://en.wikipedia.org/wiki/OpenDocument</a></p><p>(ods - spreadsheet dokumenti, odt - tekst processor dokumenti)</p><p>Ako Vi niste prava adresa za rje&scaron;avanje ovog zahtjeva, molim da ovaj zahjev uputite onima koji će ga rije&scaron;iti.</p><p>Napomena:</p><p>Ovaj zahtjev je već upućen pod sljedećim brojevim #28064#, #28074#</p><p>U očekivanju odgovora,</p><p>---</p><p>Ernad Husremović</p></blockquote><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Porezna Uprava FBiH, objavljivanje dokumenata u ODT formatu (open document format) From : Ernad Husremovic Subject : Porezna Uprava FBiH, objavljivanje dokumenata u ODT formatu (open document format) To : IT Podrška]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu Mar 22 00:00:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu Mar 22 00:00:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>114011150</wp:post_id>	<wp:post_name>porezna-uprava-fbih-objavljivanje-dokumenata</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Tražimo pametne, blentave, hrabre, otvorene mlade ljude</title>	<link>http://www.bring.out.ba/trazimo-pamente-blentave-hrabre-otvorene-mlad</link>	<pubDate>Tue Mar 22 02:05:00 -0700 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="daje_se_na_znanje"><![CDATA[daje_se_na_znanje]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/trazimo-pamente-blentave-hrabre-otvorene-mlad</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>Subject: Programi za zaposljavanje mladih bez predhodnog radnog iskustva&nbsp;&nbsp;&nbsp; Tue 22 Mar 2011 09:37:49 AM CET<br />From:&nbsp; <a href="mailto:hernad@bring.out.ba">hernad@bring.out.ba</a><br />To:  Ministarstvo privrede Kantona Sarajevo; Ministarstvo za rad, socijalnu  politiku Kantona Sarajevo; Federalni zavod za zapo&scaron;ljavanje</p><p>Po&scaron;tovani,<br />mi smo bosanskohercegovački opensource IT provajder <a href="http://www.bring.out.ba">http://www.bring.out.ba</a> sa sjedi&scaron;tem u Sarajevu.<p />U  procesu smo potrage za novim stručnim kadrovima. S obzirom da su na&scaron;a  primarna ciljna grupa mladi ljudi koji su zavr&scaron;ne godine fakulteta(*),  pretpostavljamo da će većina njih biti bez predhodnog radnog iskustva.<br />Da li trenutno postoje konkretni programi poticaja zapo&scaron;ljavanja ove grupe ?&nbsp;</p><p><!--more-->Pregledao sam&nbsp; dokument "PROGRAM RADA FEDERALNOG ZAVODA ZA ZAPO&Scaron;LJAVANJE ZA 2011. GODINU" i na&scaron;ao informacije o tome:<p /><em><span style="font-size: x-small;">5.1. PROGRAM SUFINANSIRANJA ZAPO&Scaron;LJAVANJA MLADIH OSOBA BEZ RADNOG ISKUSTVA</span></em><p /><em><span style="font-size: x-small;">Za  zavr&scaron;etak realizacije Programa zapo&scaron;ljavanja mladih osoba bez radnog  iskustva, za osobe sa visokom, vi&scaron;om i srednjom stručnom spremom, koji  direktno realizira Federalni</span></em><br /><em><span style="font-size: x-small;">zavod  za zapo&scaron;ljavanje, predviđena su sredstva u iznosu od 50.000 KM.  Realizacijom Programa zapo&scaron;ljavanja mladih osoba bez radnog iskustva,  koji se realizira</span></em><br /><em><span style="font-size: x-small;">posredstvom  kantonalnih sluţbi za zapo&scaron;ljavanje, a koji se nastavlja i u 2011.  godini, omogućeno je prvo zaposlenje za 953 osobe iz ciljne grupe.</span></em><br /><em><span style="font-size: x-small;">Također, i u 2011. godini planirana je realizacija novog Programa sufinasiranja mladih</span></em><br /><em><span style="font-size: x-small;">osoba bez radnog iskustva:</span></em><p /><em><span style="font-size: x-small;">Sufinansiranje poslodavca radi zapo&scaron;ljavanja osoba iz ciljne grupe, i to:</span></em><p /><em><span style="font-size: x-small;">Cilj: Sufinansirati prvo zapo&scaron;ljavanje u struci mladih osoba bez radnog iskustva</span></em><p /><em><span style="font-size: x-small;">Planirane aktivnosti:</span></em></p><ul><li><em><span style="font-size: x-small;">350 osoba stručnih zanimanja (SSS III stepen) u trajanju od &scaron;est mjeseci u iznosu od 350 KM mjesečno</span></em></li><li><em><span style="font-size: x-small;">450 osoba srednje stručne spreme (SSS IV stepen) u trajanju od &scaron;est&nbsp; mjeseci u iznosu od 400 KM mjesečno</span></em></li><li><em><span style="font-size: x-small;">50 osoba vi&scaron;e stručne spreme (VI stepen) u trajanju od devet mjeseci u iznosu od 500 KM</span></em></li><li><em><span style="font-size: x-small;">500 osoba visoke stručne spreme (VII stepen) u trajanju od 12 mjeseci u iznosu od 600 KM mjesečno</span></em></li></ul><p><br /><em><span style="font-size: x-small;">Ciljna  grupa: Mlade osobe bez radnog iskustva u struci, dobi do 30 godina, bez  obzira na&nbsp; stepen obrazovanja, prijavljene na evidenciju kantonalnih  sluţbi za&nbsp; zapo&scaron;ljavanje najmanje &scaron;est mjeseci</span></em><br /><em><span style="font-size: x-small;">Finansiranje: Sredstva Federalnog zavoda zapo&scaron;ljavanje u iznosu od 6.000.000</span></em><p />Koja  je procedura aplikacije za ova sredstva ? Kome se obraćamo ? Postoji li  neki uzorak (kako bi studenti rekli "džon") jedne takve aplikacije ?<p />Unaprijed hvala na informacijama.</p><p>referenca: <a href="http://hernad.bring.out.ba/drzavo-pomagaj">http://hernad.bring.out.ba/drzavo-pomagaj</a><br />---<br />(*)  Fakultet informacijskih tehnologija Mostar <a href="http://www.fit.ba">http://www.fit.ba</a>, ETF  Sarajevo <a href="http://www.etf.unsa.ba/">http://www.etf.unsa.ba/</a>, Ekonomski fakultet Sarajevo&nbsp;  <a href="http://www.efsa.unsa.ba/ef/">http://www.efsa.unsa.ba/ef/</a><p />---<br />Ernad Husremović<br />direktor<p />bring.out d.o.o<br />Juraja Najtharta 3, 71000 Sarajevo<br />tel: 033269291, fax: 033269292<br />mob: 061141311<br /><a href="mailto:hernad@bring.out.ba">hernad@bring.out.ba</a>, <a href="http://hernad.bring.out.ba">http://hernad.bring.out.ba</a></p></blockquote><p>------</p><p>Referenca: <a href="http://hernad.bring.out.ba/drzavo-pomagaj">http://hernad.bring.out.ba/drzavo-pomagaj</a></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Subject: Programi za zaposljavanje mladih bez predhodnog radnog iskustva Tue 22 Mar 2011 09:37:49 AM CETFrom: hernad@bring.out.baTo: Ministarstvo privrede Kantona Sarajevo; Ministarstvo za rad, socijalnu politiku Kantona Sarajevo; Federalni zavod ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Tue Mar 22 02:05:00 -0700 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Tue Mar 22 02:05:00 -0700 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>46831809</wp:post_id>	<wp:post_name>trazimo-pamente-blentave-hrabre-otvorene-mlad</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>9266733</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Semir Tucakovic]]></wp:comment_author>				<wp:comment_author_url><![CDATA[]]></wp:comment_author_url>						<wp:comment_date>Tue Jul 05 02:22:53 -0700 2011</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Tue Jul 05 02:22:53 -0700 2011</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[TUCAKOVIĆ SEMIRUL.GETEOVA   1.SARAJEVOTEL:062-896409                                                                                                033-457489                                MOLBA                                                                                                 ZA PRIJEM U RADNI ODNOS                                                  U tu svrhu nudim vam podatke o sebi.rođen sam 15.4.1991god. u Sarajevu.Završio sam srednju Elektrotehničku školu i stekao sam zvanje elektrotehničar elektronike.Nisam do sada radio,samo preko raspusta sam pomagao drugu u privatnoj trgovini i sl.Engleski jezik sam ucio u školi.Imam polozen vozacki ispit.Nadam se i osjćam da bi bio uspješan u bilo kojem poslu poslu i ocekujem da ćete me pozvati da skupa krenemo ka uspjehu.                                                                                                                                 UNAPRIJED HVALA]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>9267021</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Šator Emir]]></wp:comment_author>				<wp:comment_author_url><![CDATA[]]></wp:comment_author_url>						<wp:comment_date>Tue Jul 05 02:36:17 -0700 2011</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Tue Jul 05 02:36:17 -0700 2011</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[Pozdrav Semir,najbolje bi bilo da nam pošalješ svoj CV i prijavu na mail: &quot;office@bring.out.ba&quot;hernad je trenutno na putu, tako da ću ja evidentirati tvoju prijavu i tvoj CV.LP]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>Komercijalna ponuda bazirana na principu &quot;Tuđa nafaka se ne može ukrasti&quot;</title>	<link>http://www.bring.out.ba/komercijalna-ponuda-bazirana-na-principu-tuda</link>	<pubDate>Thu Apr 12 01:02:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>			<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/komercijalna-ponuda-bazirana-na-principu-tuda</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Jutros smo dobili email sljedeće sadržine:</p><blockquote class="posterous_medium_quote"><p>Cijenjeni bring.out-ovci,&nbsp;</p><p>Predstavljanje na internetu va&scaron;eg truda je urodilo plodom. Vi sigurno znate i mnogo slikovitijih primjera ali meni je moj ipak najdraži.&nbsp;</p><p>Kao posljedica toga jeste to &scaron;to su sve četiri adrese, u tri različita BH grada, u kojima moj poslodavac ima poslovne jedinice sa računarima koji sada rade na Ubuntu sistemima. Time sam ja dobio pohvalu od vodstva kompanije i najbližih poslovnih partnera koji su primjetili &scaron;ta se de&scaron;ava ...</p></blockquote><p>Na kraju je kolega informatičar pokazao interes za na&scaron;im poslovnim rje&scaron;enjima.</p><p>Na ovom mjestu ću mu odgovoriti:</p><blockquote><p>Po&scaron;tovani kolega,</p><p>hvala na javljanju i podr&scaron;ci.&nbsp;</p><p>Iznimno nam je drago &scaron;to ste uvođenjem otvorenih Linux/Ubuntu sistema postigli željene rezultate.</p><p>Veliko zadovoljstvo nam pričinjava činjenica činjenica da je na&scaron;a javna promocija otvorenih sistema na sve ovo imala značajan uticaj.</p><p><!--more-->Iskorak u drugo i drugačije uvijek sa sobom nosi otpor i pote&scaron;koće. Podr&scaron;ka i razumjevanje od strane Va&scaron;e uprave je krupno koliko i tehnički dio operacija.</p><p>To promjenama i odlukama koje ste napravili daje jo&scaron; veći značaj.</p><p>Pozivam Vas da se kao kolega koji od sada radi na održavanju Ubuntu/Linux sistema priključite na na&scaron; redmine sistem.</p><p>Računam da postoji niz područja od zajedničkog interesa. Evo jedno konkretno :) :</p><p><a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/ubuntu-b-out-ba/issues">http://redmine.bring.out.ba/projects/ubuntu-b-out-ba/issues</a></p><p>Sve &scaron;to je potrebno jeste da uputite zahtjev za registraciju na na&scaron; redmine sistem.</p><p>Kao &scaron;to ste mogli uočiti, otvorenost je bazični koncept djelovanja "bring.out".</p><p>U Bosni se često kaže "Tuđa nafaka se ne može ukrasti". Mi se tog koncepta držimo u na&scaron;em poslovanju.</p><p>Smatramo da je javna i otvorena razmjena iskustava po tehničkim pitanjima mogućnost prostperiteta svakog od učesnika takve diskusije, a ne opasnost da se ugroze pojedinačne pozicije i trud.</p><p>To je koncept na kojem je zasnovan razvoj otvorenog software-a. To je koncept "bring.out".</p><p>Sve ovo Vam govorim iz razloga &scaron;to se na ovom principu bazira i na&scaron;a komercijalna ponuda.</p><p>Na&scaron;e aktuelno rje&scaron;enje za potrebe računovodstva za koje se interesujete je F18 knowhowERP.</p><p>F18 je takođe <a href="https://github.com/knowhow/F18_knowhow">otvoreni software</a>.</p><p>Komercijalni dio ponude se za klijenta bazira na sljedećim elementima:</p><p>1) Setup sistema - postavljanje novog sistema kod korisnika</p><p>2) Podr&scaron;ka sistemu na bazi mjesečne pretplate.</p><p>Obje komponente zavise od složenosti IT sistema, ali i od niza drugih elemenata koji su bitni za funkcionisanje sistema.</p><p>Ti elementi su navedeni u dokumentu&nbsp;<a href="http://www.bring.out.ba/legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f">"Legalizacija software-a, Ubuntu/Linux desktop, &nbsp;F18 knowhowERP"</a>, u tački 8 (primjer kalkulacije mjesečnih tro&scaron;kova).</p><p>Možete uočiti da kao bitne komponente kod izrade ponude uzimamo stavke kao &scaron;to su "Sopstveno IT tehničko osoblje", "Opća samostalnost korisnika u kori&scaron;tenju IT sistema" upravo svjesni činjenice da su tro&scaron;kovi kori&scaron;tenja i održavanja sistema uveliko određeni kako na&scaron;im znanjem i resursima tako i znanjem i resursima klijenta.</p><p>&Scaron;to se tiče mogućnosti podr&scaron;ke na udaljenim lokacijama, ona je moguća.</p><p>Na&scaron; fokus je na "remote" podr&scaron;ci, bez obzira da li se radi o korisniku u Sarajevu ili Bihaću. Sve &scaron;to je potrebno jeste internet konekcija.</p><p>Za svaku radnu stanicu (server, desktop) koja je predmet na&scaron;e podr&scaron;ke pode&scaron;ava se vpn konekcija, pristup chat room-u i desktopu računara od strane podr&scaron;ke "bring.out".</p><p>Naravno, na raspolaganju je i klasična telefonska podr&scaron;ka kada je to najefikasniji način komunikacije. &nbsp;:)</p><p>Sve u svemu, nakon inicijalnog setup-a sistema u kojima je logično potrebno fizičko prisustvo, sve ostale operacije (pomoć klijentima, instalacija novih verzija) se obavljaju koristeći blagodeti savremenih IT tehnologija.</p><p>&gt; Koje informacije vam konkretno trebaju, a da dobijem potpun odgovor iz kojeg ćete moći napraviti ponudu. Naravno i važan upit na va&scaron;u adresu da li radite sa 6-sati-autobusom-udaljenim klijentima?</p><p>Najbolje da od&scaron;tampate gore pomenuti materijal i da prikupite informacije o postojećem stanju sistema na osnovu stavki iz tačke 8) na&scaron;eg materijala.</p><p>S po&scaron;tovanjem,</p><p>---<br />Ernad Husremović<br />direktor</p></blockquote>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Jutros smo dobili email sljedeće sadržine: Cijenjeni bring.out-ovci, Predstavljanje na internetu vašeg truda je urodilo plodom. Vi sigurno znate i mnogo slikovitijih primjera ali meni je moj ipak najdraži. Kao posljedica toga jeste to što su ...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu Apr 12 01:02:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu Apr 12 01:02:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>122022595</wp:post_id>	<wp:post_name>komercijalna-ponuda-bazirana-na-principu-tuda</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Cjenovnik FMK</title>	<link>http://www.bring.out.ba/cjenovnik-fmk-programskih-rjesenja-programers</link>	<pubDate>Tue Feb 15 01:33:00 -0800 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="cjenovnik"><![CDATA[cjenovnik]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/cjenovnik-fmk-programskih-rjesenja-programers</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Cjenovnik FMK programskih rje&scaron;enja, programerskih i servisnih usluga:</p><p><!--more--></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/48862847/cjenovnik-FMK-bring-out">http://www.scribd.com/doc/48862847/cjenovnik-FMK-bring-out</a></p><p>Napomena: <a href="/sta-sa-fmk">Budućnost FMK je knowhow ERP</a></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Cjenovnik FMK programskih rješenja, programerskih i servisnih usluga: http://www.scribd.com/doc/48862847/cjenovnik-FMK-bring-out Napomena: Budućnost FMK je knowhow ERP]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Tue Feb 15 01:33:00 -0800 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Tue Feb 15 01:33:00 -0800 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>43113014</wp:post_id>	<wp:post_name>cjenovnik-fmk-programskih-rjesenja-programers</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>&quot;bring.out&quot; suspenduje svoje operacije servisera i distributera fiskalnih sistema</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s</link>	<pubDate>Tue Dec 14 05:51:00 -0800 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="daje_se_na_znanje"><![CDATA[daje_se_na_znanje]]></category>			<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>14.12.2010</p><p>Obavje&scaron;tavamo na&scaron;e klijente da po pitanju fiskalizacije mijenjamo način djelovanja. Suspendujemo svoje operacije kao serviser i distributer Tring fiskalnih sistema.</p><p>To znači da korisnicima nećemo nuditi usluge <a href="/fiskalizacija-ugovor">koje su do sada nuđene</a>.</p><p>Svoje operacije po pitanju fiskalizacije u FBiH do daljnjeg ograničavamo na podr&scaron;ku na&scaron;ih programskih rje&scaron;enja.</p><p><!--more-->Molimo sve korisnike na&scaron;ih poslovnih rje&scaron;enja da nam se obrate prije kupovine konkretnog fiskalnog sistema, da bi na vrijeme dobili informacije o tro&scaron;kovima i mogućnostima prilagodbe na&scaron;eg software-a na fiskalni sistem za koji se odluče.<p />Par na&scaron;ih klijenata iz Zenice, koji su se fiskalizirati u prvom krugu fiskalizacije do 15.12.2010, odabrali su "neosoft" fiskalne sisteme(*). S obzirom na na&scaron;e obaveze prema klijentima, obavezali smo se da ćemo izvr&scaron;iti nadogradnje na&scaron;eg software-a za te fiskalne uređaje. Tro&scaron;kovi nadogradnje će biti 170 KM + PDV(*).</p><p>Razlozi ove odluke su bitne konceptualne razlike između nas i proizvođača sa kojim smo do sada radili na projektu fiskalizacije(***).</p><p>direktor, Ernad Husremović<br />----</p><p>(*) Molimo da uočite da je ovo isključivo informacija, a ne na&scaron;a preporuka "neosoft" fiskalnih uređaja.</p><p>(**) Cijena je za jedno prodajno mjesto. Planiramo u naredne dvije hefte pripremiti podr&scaron;ku na&scaron;eg software-a za "neosoft" fiskalne uređaje.</p><p>(***) <a href="http://hernad.bring.out.ba/teska-poslovna-odluka">http://hernad.bring.out.ba/teska-poslovna-odluka</a></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[14.12.2010 Obavještavamo naše klijente da po pitanju fiskalizacije mijenjamo način djelovanja. Suspendujemo svoje operacije kao serviser i distributer Tring fiskalnih sistema. To znači da korisnicima nećemo nuditi usluge koje su do sada nuđene. Sv...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Tue Dec 14 05:51:00 -0800 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Tue Dec 14 05:51:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>36349066</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6510072</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Thu Dec 23 07:57:20 -0800 2010</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Thu Dec 23 07:57:20 -0800 2010</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://hernad.bring.out.ba/porezna-uprava-vam-pomaze-da-budete-nepismeni]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>			<wp:comment>			<wp:comment_id>6668395</wp:comment_id>							<wp:comment_author><![CDATA[Ernad Husremović]]></wp:comment_author>						<wp:comment_date>Fri Jan 07 08:00:55 -0800 2011</wp:comment_date>			<wp:comment_date_gmt>Fri Jan 07 08:00:55 -0800 2011</wp:comment_date_gmt>			<wp:comment_content><![CDATA[http://hernad.bring.out.ba/prekid-posla-sa-pismenim-ljudima]]></wp:comment_content>			<wp:comment_approved>1</wp:comment_approved>			<wp:comment_type></wp:comment_type>			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>		</wp:comment>	</item><item>	<title>knowhow ERP - &quot;P1&quot;, &quot;F18&quot;</title>	<link>http://www.bring.out.ba/knowhow-erp-p1-f18</link>	<pubDate>Thu May 03 00:57:00 -0700 2012</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="b_F18"><![CDATA[b_F18]]></category>			<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/knowhow-erp-p1-f18</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>"knowhow ERP" je projekat sastavljen od vi&scaron;e <a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow">podprojekata</a>.</p><p>U predhodih pola godina na&scaron; razvoj usmjeren je na podprojekat knowhowERP&nbsp;<a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/f18">"F18"</a>.&nbsp;</p><p>Primarna korisnička ciljna grupa "F18" su na&scaron;i postojeći klijenti - korisnici na&scaron;eg starog ("legacy") rje&scaron;enja "FMK".</p><p>Detaljnije informacije o F18 mogu se naći u članku <a href="http://www.bring.out.ba/legalizacija-software-a-ubuntulinux-desktop-f">Legalizacija software-a, Ubuntu/Linux desktop, F18 knowhow ERP</a>.</p><p>U ovom periodu nismo direktno radili na GUI "P1" klijentu, koga smo <a href="http://do-we-know-how.bring.out.ba/knowhow-erp-developerski-sprint-1">demonstrirali krajem oktobra pro&scaron;le godine</a>.</p><p>I pored značajnog napretka koji smo postigli sa P1, ostalo je jo&scaron; mnogo toga za uraditi da bi se dobilo kompletno ERP rje&scaron;enje prilagođeno na&scaron;em trži&scaron;tu.</p><p><!--more--></p><p>Kako se na&scaron;a očekivanja da ćemo otvorenim pristupom razvoju "knowhow ERP" pojačati razvojne resurse (sa drugim firmama i pojedincima koji su zainteresovani za ovu oblast) nisu ostvarila, bili smo prisiljeni redefinirati na&scaron;e ciljeve za ovu godinu.</p><p>Sa "F18" smo u funkcionalnom smislu dobili kompletno knjigovodstveno rje&scaron;enje za na&scaron;e trži&scaron;te.</p><p>U tehnolo&scaron;kom smislu "F18" je multiplatformski software (Ubuntu/Linux OS, Mac OS X, familija Windows NT OS) sa modernom bazom podataka (PostgreSQL). &nbsp;&nbsp;</p><p>Glavni nedostaci "F18" za novog korisnika su:</p><ul><li>nedostatak atraktivnog korisničkog interfejsa kakav ima "P1" klijent</li><li>nepostojanje sređene korisničke dokumentacije.&nbsp;</li></ul><p>Razlog je taj &scaron;to su u u fokusu razvoja "F18" korisnici "FMK". Na&scaron; cilj je bio napraviti rje&scaron;enje koje će u funkcionalnom smislu raditi ono &scaron;to radi i "FMK", sa unaprijeđenom tehnolo&scaron;kom osnovom.&nbsp;</p><p>Tako je za korisnike "FMK" arhaični "F18" interfejs super stvar zato &scaron;to je gotovo identičan sa njima dobro poznatim&nbsp;"FMK" interfejsom.</p><p><span style="text-decoration: underline; font-size: medium;"><strong>budućnost "P1"</strong></span></p><p>Na&scaron; plan je reaktivirati aktivan razvoj "P1" klijenta po okonačanju migracije "FMK" korisnika na "F18". Očekujemo da ćemo u toku ove godine glavni dio procesa migracije i okončati.</p><p>S obzirom na zajedničku tehnolo&scaron;ku osnovu "F18" i "P1" u sloju baze podataka, moguć je visok nivo integracije ali i spajanja pojedinih komponenti.</p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA["knowhow ERP" je projekat sastavljen od više podprojekata. U predhodih pola godina naš razvoj usmjeren je na podprojekat knowhowERP "F18". Primarna korisnička ciljna grupa "F18" su naši postojeći klijenti - korisnici našeg starog ("legacy") rješen...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu May 03 00:57:00 -0700 2012</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu May 03 00:57:00 -0700 2012</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>128300954</wp:post_id>	<wp:post_name>knowhow-erp-p1-f18</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>bring.out je distributer fiskalnih sistema &quot;NSC&quot;</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-je-distributer-fiskalnih-sistema-nsc</link>	<pubDate>Fri Feb 25 07:41:00 -0800 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-je-distributer-fiskalnih-sistema-nsc</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Sa kolegama iz "Neosoft computers" doo Mostar poslovnica Sarajevo (nadalje NSC) napravili smo prije par dana distributerski ugovor.</p><p>Da podsjetim, <a href="/bringout-suspenduje-svoje-operacije-u-ulozi-s">prije dva i po mjeseca</a> smo na&scaron;im korisnicima preporučili nabavku NSC fiskalnih sistema, te se sa svoje strane obavezali da ćemo obezbijediti podr&scaron;ku za te sisteme. To obećanje smo ispunili.&nbsp;</p><p>Na terenu se već vi&scaron;e od mjesec dana&nbsp; "vrte" na&scaron;e POS aplikacije prikopčane na NSC fiskalne sisteme. Svi problemi na koje smo do sada nai&scaron;li su rije&scaron;eni zajedno sa kolegama iz NSC-a u razumnom roku i na zadovljavajući način. Ono &scaron;to je nama veoma bitno, komunikacija na relaciji bring.out &lt;-&gt; NSC je dobra.</p><p>S obzirom da NSC ima sopstvenu servisersku mrežu, koja dobro funkcioni&scaron;e, procijenili smo da je za na&scaron;e korisnike dobro da preuzmemo ulogu distributera NSC sistema(*).&nbsp;</p><p>Procedura je slijedeća:</p><ul><li>Korisnik nama upućuje zahtjev </li><li>mi pravimo ponudu za NSC fiskalni uređaj(**) i na&scaron; programski modul za komunikaciju sa NSC fiskalnim sistemom&nbsp; </li><li>Mi se obraćamo NSC-u po pitanju serviserskog ugovora i nabavke uređaja</li><li>Kod inicijalne fiskalizacije, na teren izlaze serviseri NSC-a koordinirano sa bring.out serviserima</li></ul><p>Time na&scaron; korisnik na jednom mjestu može zavr&scaron;iti sve poslove oko fiskalizacije. Za tehničku i servisnu podr&scaron;ku zadužen je NSC servis, ostatak IT sistema kao i do sada - bring.out.</p><p>Na&scaron;e dosada&scaron;nje iskustvo po pitanju komunikacije sa kolegama iz NSC-a(***) je pozitivno. Nemamo informacije da na&scaron;i korisnici "čupaju kose" jer ih bring.out i NSC podr&scaron;ka vrti u krug do iznemoglosti&nbsp; ... Ako sam u krivu - bujrum stavite svoj komentar na ovaj članak.</p><p>Kolega Sa&scaron;a Vranić je na na&scaron;im <a href="http://redmine.bring.out.ba/boards/4/topics/4576">korisničkim forumima</a> dao detaljne upute gornje procedure(****).</p><p>Direktor</p><p>Ernad Husremović</p><p>---</p><p>(*) Dobro za na&scaron;e korisnike, a i mi &scaron;ta god od toga možemo zaraditi :).</p><p>(**) Naravno od nas može dobiti savjet koji je za njega optimalan fiskalni uređaj</p><p>(***)&nbsp; za sada to su isključivo serviseri iz NSC poslovnice Zenica)</p><p>(****) Pristup ovim forumima imaju samo registrovani korisnici bring.out. Ako ste na&scaron; korisnik, a nemate pristup na&scaron;em redmine sistemu, po&scaron;aljite nam upit za registracijju na <a href="mailto:podrska@bring.out.ba">podrska@bring.out.ba</a></p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Sa kolegama iz "Neosoft computers" doo Mostar poslovnica Sarajevo (nadalje NSC) napravili smo prije par dana distributerski ugovor. Da podsjetim, prije dva i po mjeseca smo našim korisnicima preporučili nabavku NSC fiskalnih sistema, te se sa svoj...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Feb 25 07:41:00 -0800 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Feb 25 07:41:00 -0800 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>44162744</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-je-distributer-fiskalnih-sistema-nsc</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>www.bring.out.ba sadržaj 2009-2010, papiri</title>	<link>http://www.bring.out.ba/bringout-stari-sadrzaj-papiri</link>	<pubDate>Fri Oct 01 04:34:00 -0700 2010</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="old_www"><![CDATA[old_www]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/bringout-stari-sadrzaj-papiri</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<div style="font-family: Times New Roman; font-size: 12pt;">Ovo je bila podstranica papiri <a href="bringout-stara-stranica">starog sadržaja web bring.out</a> :<h3>Raznorazni papiri koje nam drugi traže - država, dobavljači ...</h3><ol><li><a href="#registracija">Registracija bring.out, dru&scaron;tvo za informatičke i komunikacijske tehnologije d.o.o Sarajevo </a></li><li><a href="#idbroj">ID broj porezna uprava</a></li><li><a href="#statistika">Statistika bring.out - 72.210</a></li><li><a href="#pdv_uvjerenje">PDV uvjerenje bring.out</a></li><li><a href="#opcina_namjenska">Općina, namjena prostora, saglasnost</a></li><li><a href="#kanton_namjena">Kanton, Rje&scaron;enje o namjeni poslovnog prostora bring.out</a></li><li><a href="#atest">Atest elektro instalacija poslovni prostor</a></li><li><a href="#zk_izvadak">Zemlji&scaron;no-knjižni izvadak za poslovni prostor Juraja Najtharta 3</a></li><li><a href="#zakup">Ugovor o zakupu poslovnog prostora Juraja Najtharta 3</a></li><li><a href="#cips_hernad">CIPS podaci Ernad Husremović, vlasnik bring.out - LK 07BRH1197, prebivali&scaron;te: Sarajevo Centar, Juraja Najtharta 6</a></li><li><a href="l#volksbank_ugovor">Ugovor bring.out - volksbank</a></li><li><a href="#volksbank_potpisi">bring.out - karton deponovanih potpisa u Volksbank</a></li></ol><p><!--more--></p><p><a name="registracija"><h2>Registracija bring.out doo Sarajevo</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769406/registracija-bringout" title="Registracja bring.out" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Registracija bring.out</a></p><p><a name="idbroj"><h2>Porezno uvjerenje bring.out - ID broj</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769365/bringout-uvjerenje-o-poreznoj-registraciji-ID-broj" title="Id broj bring.out" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Id broj bring.out</a></p><p><a name="statistika"><h2>Statistika - bring.out razvrstavanje po djelatnostima - 72.210</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769297/bringout-statistika-obavjestenje-o-razvrstavanju-pravnog-lica-prema-djelatnosti" title="Statistika - bring.out" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Statistika - bring.out</a> <a name="pdv_uvjerenje"><h2>PDV uvjerenje bring.out</h2></a> <a href="http://www.scribd.com/doc/13460577/pdv-uvjerenje-bringout" title="pdv uvjerenje bring.out" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">pdv uvjerenje bring.out</a></p><p><a name="atest"><h2>Atest za elektro instalaciju u kancelariji Sarajevo</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769464/atestelektroinstalacija" title="atest elektroinstalacija kancelarija Sarajevo Juraja Najtharta 3" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Atest elektroinstalacija</a></p><p><a name="zk_izvadak"><h2>Zemlji&scaron;no-knjižni izvadak za poslovni prostor Juraja Najtharta 3</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13780899/Zemljisno-knjizni-izvadak-officesa" title="Zemlji&scaron;no knjizni izvadak poslovni prostor J.Najtharta 3" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Zemlji&scaron;no knjizni izvadak poslovni prostor J.Najtharta 3</a></p><p><a name="zakup"><h2>Ugovor o zakupu poslovnog prostora</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769631/Ugovor-hernad-bringout-zakup-poslovnog-prostora" title="Ugovor zakup poslovni prostor" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Ugovor zakup poslovni prostor</a></p><p><a name="opcina_namjenska"><h2>Općina, namjenska dozvola</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13772188/Opcina-namjenska-dozvola-prostor-Juraja-Najtharta-3" title="Općina namjenska dozvola prostor Juraja Najtharta 3" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Općina namjenska dozvola prostor Juraja Najtharta 3</a></p><p><a name="kanton_namjena"><h2>Kanton Sarajevo, Ministarstvo Privrede - Rje&scaron;enje o namjeni poslovnog prostora bring.out</h2></a></p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13772162/Kanton-Sarajevo-Ministarstvo-Privrede-Rjesenje-o-namjeni-poslovnog-prostora-bringout-" title="Kanton Sarajevo, Ministarstvo Privrede - Rje&scaron;enje o namjeni poslovnog prostora bring.out" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Kanton Sarajevo, Ministarstvo Privrede - Rje&scaron;enje o namjeni poslovnog prostora bring.out</a></p><p><a name="cips_hernad"><h2>CIPS podaci Ernad Husremović</h2></a> Ernad Husremović - vlasnik bring.out - LK 07BRH1197, prebivali&scaron;te: Sarajevo Centar, Juraja Najtharta 6</p><p>Zbog ovakvih frizura se u narodu se kaže: "E jest' ga zbričilo ..".</p><p><a href="http://www.scribd.com/doc/13769272/cipshernadsarajevo" title="CIPS Ernad Husremović Sarajevo" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">CIPS Ernad Husremović Sarajevo</a></p><p><a name="volksbank_ugovor"><h2>Volksbank - bring.out ugovor</h2></a> <a href="http://www.scribd.com/doc/13816939/volksbank-ugovor-bringout" title="Volksbank - bring.out, ugovor " style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Volksbank - bring.out, ugovor </a></p><p><a name="volksbank_potpisi"><h2>Volksbank karton deponovanih potpisa</h2></a> Čik pogodite ko je ovla&scaron;teni potpisnik ? <a href="http://www.scribd.com/doc/13817097/volksbankkartondeponovanihpotpisa" title="Volksbank karton deponovanih potpisa" style="margin: 12px auto 6px; font: 14px Helvetica,Arial,Sans-serif; display: block; text-decoration: underline;">Volksbank karton deponovanih potpisa</a></p><hr />datum posljednjeg ažuriranja: 31.03.09</div>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Ovo je bila podstranica papiri starog sadržaja web bring.out : Raznorazni papiri koje nam drugi traže - država, dobavljači ... Registracija bring.out, društvo za informatičke i komunikacijske tehnologije d.o.o Sarajevo ID broj porezna uprava Stati...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Oct 01 04:34:00 -0700 2010</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Oct 01 04:34:00 -0700 2010</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34377920</wp:post_id>	<wp:post_name>bringout-stari-sadrzaj-papiri</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Fmk, promjena kontnog plana 2011</title>	<link>http://www.bring.out.ba/fmk-promjena-kontnog-plana-2011</link>	<pubDate>Thu Jan 13 06:58:00 -0800 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="cjenovnik"><![CDATA[cjenovnik]]></category>			<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fmk-promjena-kontnog-plana-2011</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Opcija <a href="http://redmine.bring.out.ba/boards/8/topics/4236">promjene kontnog plana</a> za FMK programski paket je pripremljena(*).</p><p>Za korisnike sa ugovorima o podr&scaron;ci &gt;= bronzani, cijena ove opcije je 0.</p><p>Za korisnike sa osnovnim ugovorom, osnovna cijena je 200 KM(**).</p><p><!--more-->Za korisnike koji vode veći broj firmi važi sljedeći cjenovnik:</p><ul><li>3-7 firmi .....&nbsp; 300 KM</li><li>8-20 firmi ...&nbsp; 400 KM</li><li>21-30 firmi .. 500 KM</li><li>&gt;30 firmi ..... 600 KM</li></ul><p>---</p><p><span style="font-size: x-small;">(*) Kolege su me informisale da je kontni plan bring.out uspje&scaron;no konvertovan :)</span></p><p><span style="font-size: x-small;">(**) <strong>Sve navedene cijene su bez uračunatog PDV</strong></span></p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Opcija promjene kontnog plana za FMK programski paket je pripremljena(*). Za korisnike sa ugovorima o podršci >= bronzani, cijena ove opcije je 0. Za korisnike sa osnovnim ugovorom, osnovna cijena je 200 KM(**). Za korisnike koji vode veći broj fi...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Thu Jan 13 06:58:00 -0800 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Thu Jan 13 06:58:00 -0800 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>39734699</wp:post_id>	<wp:post_name>fmk-promjena-kontnog-plana-2011</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Sigma-com Zenica =&gt; &quot;bring.out&quot; Sarajevo</title>	<link>http://www.bring.out.ba/sigma-com-zenica-bringout-sarajevo</link>	<pubDate>Fri Feb 13 12:08:00 -0800 2009</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="sigma-com"><![CDATA[sigma-com]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/sigma-com-zenica-bringout-sarajevo</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>13.02.2009 poslovnim partnerima poslana je informacija o promjeni sjedi&scaron;ta i nazivu firme.</p><p><!--more--></p><p><div class='p_embed p_file_embed'><a href="http://getfile7.posterous.com/getfile/files.posterous.com/bringout/hDWtLvnWVb4V80STzxYG4z9HdoqeJzlWJTBJsuRZL8HiMniEtbMNGub3vdFC/info_poslovnim_partnerima_brin.pdf"><div class='p_icon'></div><div class='p_text'>info_poslovnim_partnerima_bringout.pdf</div></a></div></p><p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[13.02.2009 poslovnim partnerima poslana je informacija o promjeni sjedišta i nazivu firme.]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Feb 13 12:08:00 -0800 2009</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Feb 13 12:08:00 -0800 2009</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>34413394</wp:post_id>	<wp:post_name>sigma-com-zenica-bringout-sarajevo</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item><item>	<title>Fmk LD, generacija MIP obrazaca, import u nPIS </title>	<link>http://www.bring.out.ba/fmk-ld-generacija-mip-obrazaca-import-u-npis</link>	<pubDate>Fri Apr 15 02:08:00 -0700 2011</pubDate>		<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>				<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>			<category domain="tag" nicename="video"><![CDATA[video]]></category>		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/fmk-ld-generacija-mip-obrazaca-import-u-npis</guid>	<description></description>	<content:encoded><![CDATA[<p>Sa zadovoljstvom objavljujem prve video materijale za korisnike na&scaron;ih programskih rje&scaron;enja(*).</p><p>Generacija MIP obrazaca obja&scaron;njava export podataka iz FMK LD(**):</p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/VmFL5_CO1XI?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p>Drugi dio obja&scaron;njava kako se izgenerisani obrazac importuje u nPIS aplikaciju aplikaciju Porezne Uprave FBiH:</p><p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/SungY50XDRU?wmode=transparent" allowfullscreen frameborder="0" height="417" width="500"></iframe></p><p>Materijale je pripremio na&scaron; novi kolega - <a href="http://hernad.bring.out.ba/sta-bi-it-poletarci-trebali-raditi-u-bringout">IT poletarac</a> Emir &Scaron;ator :).</p><p>---</p><p>(*) Bez obzira &scaron;to na&scaron; prioritet razvoj knowhow, sam proces pripreme i proizvodnje video materijala je posao koji ne ovisi previ&scaron;e o samoj aplikaciji. Zato ćemo nastojati da ubuduće u svim sličnim slučajevima nove opcije ili korisničke upute "pokrijemo" ovakvim materijalima.</p><p>(**) LD - Lični dohodak, Obraćun plata oli ti plaća</p>]]></content:encoded>	<excerpt:encoded><![CDATA[Sa zadovoljstvom objavljujem prve video materijale za korisnike naših programskih rješenja(*). Generacija MIP obrazaca objašnjava export podataka iz FMK LD(**): Drugi dio objašnjava kako se izgenerisani obrazac importuje u nPIS aplikaciju apli...]]></excerpt:encoded>		<wp:post_date>Fri Apr 15 02:08:00 -0700 2011</wp:post_date>	<wp:post_date_gmt>Fri Apr 15 02:08:00 -0700 2011</wp:post_date_gmt>	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>	<wp:post_id>49647138</wp:post_id>	<wp:post_name>fmk-ld-generacija-mip-obrazaca-import-u-npis</wp:post_name>	<wp:status>publish</wp:status>	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>	<wp:post_type>post</wp:post_type>	<wp:post_password></wp:post_password>	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>	</item></channel></rss>