<item>
	<title>Budućnost FMK je knowhow ERP</title>
	<link>http://www.bring.out.ba/sta-sa-fmk</link>
	<pubDate>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</pubDate>
	
	<dc:creator><![CDATA[bring.out doo Sarajevo]]></dc:creator>
	
	
		<category domain="tag" nicename="b_knowhow"><![CDATA[b_knowhow]]></category>
	
		<category domain="tag" nicename="fiskalizacija"><![CDATA[fiskalizacija]]></category>
	
		<category domain="tag" nicename="fmk"><![CDATA[fmk]]></category>
	

	<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>

  <guid isPermaLink="false">http://www.bring.out.ba/sta-sa-fmk</guid>
	<description></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Nakon objave <a href="/knowhow">knowhow</a>&nbsp;projekta i informacije da &nbsp;&nbsp;<a href="/fmk-ipak-ne-radi">"Fmk ipak ne radi"</a>&nbsp;&nbsp;postavlja se logično pitanje: koja je budućnost fmk ?</p>
<p>Sve dok ne postignedmo da knowhow projekat, kao dio na&scaron;e <a href="/pages/about-o-nama">ERP ponude</a> &nbsp;ima <a href="/pages/knowhow-level#khl5">"khl nivo &gt;=5"</a>&nbsp;"običnim" korisnicima nećemo nuditi prelazak sa fmk =&gt; "knowhow".</p>
<p>Pod uslovom, naravno, da Fmk za korisnika "radi posao".</p>
<p>Izuzev&scaron;i na&scaron;e korisnike sa najvećim instalacijama (&scaron;to je i bio jedan od glavnih <a href="http://redmine.bring.out.ba/projects/knowhow/wiki">povoda da se pod hitno pokrene knowhow</a>), fmk za većinu korisnika ipak ... radi :)</p>
<p><!--more--></p>
<p><span style="font-size: medium;"><strong><span style="text-decoration: underline;">Fmk: prelazak u fazu podr&scaron;ke + posljednja nova funkcija: fiskalizacija</span></strong></span></p>
<p>S obzirom &nbsp;da je fiskalizacija u toku, podr&scaron;ka fmk za fiskalizaciju je planirana, i ona je u toku.</p>
<p>Fiskalizacija bi ujedno bila posljednja nova funkcija fmk.</p>
<p>Fmk programski moduli se prestaju nuditi novim korisnicima. Ako u ovom prelaznom periodu postojeći korisnici budu imali potrebu za dodatnim modulima, oni će im se naravno obezbjediti.</p>
<p>Na ovaj način ćemo obezbjediti da svoje resurse maksimalno uložimo u rad na knowhow.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Knowhow rokovi</span></strong></span></p>
<p><span style="text-decoration: underline; font-size: small;"><strong>1) knowhow-init</strong></span></p>
<p>Sa&nbsp;<a href="http://rama-glas.com">rama-glasom</a>&nbsp;je dogovoreno da se već u <em><strong>januaru 2011</strong></em> napravi novi sastanak u kome bi se prezentovala init verzija knowhow verzija.</p>
<p>Ta init verzija treba dati odgovor na sljedeće pitanje: Da li, i u kom roku, je knowhow spreman da zamjeni postojeće fmk rje&scaron;enje po pitanju ključnih funkcija knjigovodstva (finansije, robno-materijalno, proizvodnja) .</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: small;">2) knowhow-install-1</span></strong></span></p>
<p>S pretpostavkom da init verzija da pozitivne odgovore na postavljeno pitanje, idemo na pripremu prve verzije za instalaciju kod korisnika.&nbsp;</p>
<p>S obzirom da je rok za fiskalizaciju 15.03.2011, na&scaron; je plan da se install-1 pripremi do <strong>01.03.2011</strong> sa implementiranim funkcijama fiskalizacije.</p>
<p>Na taj način, nova poslovna godina bi nastavila sa knowhow rje&scaron;enjem.</p>
<p>Naravno pored funkcije fiskalizacije, potrebno je obebzjediti prenos postojećih fmk podataka (iz 2011 godine) u knowhow.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">A &scaron;ta ako ne uspijemo ovu dinamiku postići ?&nbsp;</span></strong></span></p>
<p>Na sastanku je konstatovano da je ova dinamika vrlo ambiciozna. To je tačno.&nbsp;</p>
<p>Međutim, mi smo pred zidom koji moramo proći. Ako se to ne postigne, bring.out nema budućnost.</p>
<p>Mi, kao ni na&scaron;i korisnici, nemamo vremena za stagnaciju. Moramo napraviti ovaj "switch".</p>
<p>U svakom slučaju, ako iz bilo kog razloga klijent kaže: "Ovo nije rje&scaron;enje za nas, obezbjedite nam da fmk do tog i tog roka radi, dok se ne snađemo", mi ćemo obezbjediti potrebnu podr&scaron;ku.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong><span style="font-size: medium;">Kakve su konsekvence za postojeće korisnike ? Ako knowhow bude i&scaron;ao u željenom smjeru, Koliko je će nas novaca migracija ko&scaron;tati ?</span></strong></span></p>
<p>Mi smo svjesni toga koliki je trud potreban da se novi klijent stekne. Uzev&scaron;i to u obzir, potrudićemo se da cijena te migracije ne bude problem za na&scaron;e postojeće korisnike.</p>
<p>Za nas kao firmu je sada najbitnije dobijemo ERP rje&scaron;enje koje će biti konkurentno na trži&scaron;tu.</p>
<p>Knowhow je projekat sa kojim želimo obezbjediti <strong>kontinuitet</strong>. Kontinuitet prodaje svog, a ne tuđeg znanja.</p>
<p>Rizik postoji, ali tako je to u poslu.&nbsp;</p>
<p>Mi smo otvorena firma. Smatramo da je dobro da na&scaron;i klijenti shvate koja je na&scaron;a pozicija. Nadamo se da će na osnovu toga će shvatiti koliko je na&scaron; <span style="text-decoration: underline;"><strong>motiv da ovaj projekat uspije veliki</strong></span>.&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>]]></content:encoded>
	<excerpt:encoded><![CDATA[Nakon objave knowhow projekta i informacije da "Fmk ipak ne radi" postavlja se logično pitanje: koja je budućnost fmk ? Sve dok ne postignedmo da knowhow projekat, kao dio naše ERP ponude ima "khl nivo >=5" "običnim" korisnicima nećemo nuditi prel...]]></excerpt:encoded>	

	<wp:post_date>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</wp:post_date>
	<wp:post_date_gmt>Fri Nov 26 01:55:00 -0800 2010</wp:post_date_gmt>
	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
	<wp:post_id>34557904</wp:post_id>
	<wp:post_name>sta-sa-fmk</wp:post_name>
	<wp:status>publish</wp:status>
	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
	<wp:post_type>post</wp:post_type>
	<wp:post_password></wp:post_password>
	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>

	
</item>
